<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ArrayOfTourItem xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <TourItem>
    <Title>Basis Tour</Title>
    <Steps>
      <TourStep>
        <StepTitle>Einführung</StepTitle>
        <MarkupText>Willkommen bei Distant Worlds 2!

Diese kurze Tour gibt einen Überblick über die wichtigsten Elemente der Benutzeroberfläche.

Jedes Element wird durch einen farbigen Rahmen hervorgehoben, wenn es erklärt wird.

Klicken Sie auf die Schaltfläche "Weiter" unten, um loszulegen!</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string/>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Ansicht bewegen</StepTitle>
        <MarkupText>Sie können die Hauptansicht schwenken, indem Sie mit der linken Maustaste klicken und ziehen oder die Tasten W,A,S,D verwenden.
        
Zusätzlich können Sie die Hauptansicht auch schwenken, indem Sie Ihre Maus an den Rand des Bildschirms bewegen.

Sie können die Ansicht mit dem Mausrad oder mit den Tasten PageUp und PageDown vergrößern oder verkleinern.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string/>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Spielmenü</StepTitle>
        <MarkupText>Sie können das Spielmenü öffnen, indem Sie auf diese Schaltfläche klicken. Oder drücken Sie die Escape-Taste.
        
Von hier aus können Sie Folgendes tun:
[ULI]Spiele laden und speichern[/ULI]
[ULI]Spieleinstellungen ändern[/ULI]
[ULI]diese Basis Tour neu starten[/ULI]
[ULI]den Spiel-Editor aufrufen[/ULI]
[ULI]zum Hauptmenü zurückkehren[/ULI]
[ULI]das Spiel beenden[/ULI]</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>GameMenuButton</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>

      <TourStep>
        <StepTitle>Spieleinstellungen</StepTitle>
        <MarkupText>Wie im vorherigen Schritt erwähnt, können Sie die Spieleinstellungen über das Spielmenü aufrufen. Sie können die Spieleinstellungen auch mit der Taste / öffnen.
        
[H3]Größe der Benutzeroberfläche[/H3]
In den Spieleinstellungen unter dem Abschnitt Anzeige können Sie die Größe der Benutzeroberfläche auswählen. Damit können Sie die Größe von Text und anderen Elementen auf hochauflösenden Bildschirmen erhöhen.
        
[H3]Farbschema der Benutzeroberfläche[/H3]
Sie können auch ein neues Farbschema aus den verfügbaren Optionen auswählen.

Wenn Sie Ihre Einstellungen geändert haben, klicken Sie auf die Schaltfläche "Übernehmen", um die Änderungen zu speichern.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>GameSettingsDialog</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      
      <TourStep>
        <StepTitle>Pause/Wiederaufnahme &amp; Spielgeschwindigkeit</StepTitle>
        <MarkupText>Mit der mittleren Taste können Sie das Spiel unterbrechen und fortsetzen oder die Leertaste verwenden.

Steuern Sie die Spielgeschwindigkeit mit der linken und rechten Taste, um die Zeit zu beschleunigen oder zu verkürzen. Sie können auch die Tasten + oder - verwenden.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>PlayPause</string>
          <string>GameSpeedSlower</string>
          <string>GameSpeedFaster</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Kopfzeile der Hauptansicht</StepTitle>
        <MarkupText>Diese Kopfzeile zeigt wichtige Informationen über das Spiel an. Von links nach rechts zeigt sie:
[ULI]die aktuellen Forschungsprojekte[/ULI]
[ULI]die Anzahl der Kolonien und die Gesamtbevölkerung Ihres Reiches[/ULI]
[ULI]das aktuelle Barguthaben und Saldo Ihres Reiches[/ULI]
[ULI]das Sterndatum der Galaxie[/ULI]
Wenn Sie mit dem Mauszeiger über diese Punkte fahren, erhalten Sie weitere Informationen. Wenn Sie auf sie klicken, gelangen Sie zu einem Bildschirm mit noch mehr Details.

In dieser Kopfzeile werden manchmal auch zusätzliche Informationen angezeigt, z. B:
[ULI]Warnungen über rebellierende Kolonien[/ULI]
[ULI]Warnungen über hohe Kriegsmüdigkeit[/ULI]
[ULI]Kriegsverlaufsberichte[/ULI]</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>MainViewHeader</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Kontrollzentrum</StepTitle>
        <MarkupText>Das Kontrollzentrum bietet eine Fülle von Informationen und viele leistungsstarke Werkzeuge, die Ihnen bei der Verwaltung Ihres Reiches helfen.
        
Fährt man mit dem Mauszeiger über jede der 10 Hauptschaltflächen, wird der darunter liegende Kopfbereich aufgeklappt und bietet eine Zusammenfassung des Reiches in diesem Bereich.

Wenn Sie den Mauszeiger über die Kopfzeile bewegen, werden die darunter liegenden Untermenüs aufgeklappt, die noch detailliertere Informationen zu den verschiedenen Unterbereichen enthalten. Klicken Sie auf eine Schaltfläche eines Untermenüs, um zwischen den Unterabschnitten zu wechseln.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>EmpireSectionList</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>

      <TourStep>
        <StepTitle>Kontrollzentrum - Sperrfelder verwenden</StepTitle>
        <MarkupText>Jeder der Abschnitte im Kontrollzentrum kann durch Klicken auf einen beliebigen Punkt im erweiterten Abschnitt geschlossen/geöffnet werden. Andernfalls wird der Bereich automatisch geschlossen, wenn Sie die Maus wegbewegen.

Sie können einen erweiterten Bereich auch sperren, indem Sie auf die entsprechende Hauptschaltfläche oben im Kontrollzentrum klicken.

Um einen Abschnitt wieder freizugeben, klicken Sie erneut auf die entsprechende Hauptschaltfläche oben im Kontrollzentrum.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>EmpireSectionList</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>

      <TourStep>
        <StepTitle>Auswahlfeld</StepTitle>
        <MarkupText>Das Auswahlfeld enthält detaillierte Informationen über das aktuell ausgewählte Objekt. Dazu gehören Schiffe, Basen, Kolonien, Planeten, Monde, Asteroiden, Weltraumkreaturen oder Weltraummüll.

[H3]Auswählen von Objekten[/H3]
Sie können Objekte auswählen, indem Sie sie in der Hauptansicht anklicken. Wenn ein Objekt ausgewählt ist, wird es von einem Auswahlkreis umgeben. Sie können auch Objekte aus einigen der Unterlisten im Kontrollzentrum auswählen.

Um mehrere Schiffe auszuwählen, halten Sie die Strg-Taste gedrückt, während Sie mit der linken Maustaste ziehen. Es erscheint ein Auswahlrechteck, mit dem Sie alle Ihre fertig konstruierten Schiffe innerhalb des Rechtecks auswählen können.

[H3]Informationen im Auswahlfeld abrufen[/H3]
Je nachdem, was Sie ausgewählt haben, werden unterschiedliche Informationen angezeigt. Viele der angezeigten Daten liefern weitere Informationen, wenn Sie den Mauszeiger darüber bewegen, oder sie werden durch Tooltips oder ausklappbare Auswahlfelder mit zusätzlichen Steuerelementen ergänzt.

Mit den Links- und Rechtspfeilen am oberen Rand des Auswahlfeldes können Sie in Ihrer Auswahlhistorie vor- und zurückblättern. Sie können auch durch verschiedene Objekte in Ihrem Reich blättern, indem Sie die Tasten drücken, z.B. 'C' blättert durch alle Ihre Kolonien, 'X' blättert durch alle Ihre Erkundungsschiffe. Weitere Optionen finden Sie unter den Tastenbelegungen in den Spieleinstellungen.

[H3]Umbenennen von Objekten[/H3]
Sie können den Namen jedes Objekts, das Sie besitzen (Schiff, Basis, Kolonie), ändern, indem Sie im Auswahlfeld auf seinen Namen klicken. Dadurch können Sie den Namen bearbeiten. Klicken Sie irgendwo außerhalb des Bearbeitungsfeldes, um Ihre Änderungen zu speichern.

[H3]Zum Objekt zoomen[/H3]
Um die Hauptansicht sofort auf das ausgewählte Objekt zu zoomen, klicken Sie auf ein beliebiges freies Feld in der Kopfzeile des Auswahlfeldes. Oder Sie können die Rücktaste verwenden.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>SelectionPanel</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Aktionstasten</StepTitle>
        <MarkupText>Mit den Aktionstasten im Auswahlfeld können Sie Aktionen für das ausgewählte Objekt durchführen.

Für jedes ausgewählte Objekt sind verschiedene Aktionen verfügbar. Wenn Sie den Mauszeiger über die einzelnen Aktionstasten bewegen, erhalten Sie weitere Informationen.

Einige Beispiele für Aktionstasten:
[ULI]das ausgewählte Schiff auftanken und reparieren[/ULI]
[ULI]den Steuersatz für die ausgewählte Kolonie erhöhen[/ULI]
[ULI]die ausgewählte Basis auf das neueste Design umrüsten[/ULI]
[ULI]stellen Sie den Bau einer neuen Bergbaustation auf dem ausgewählten Planeten in die Warteschlange[/ULI]

[H3]Zusätzliche Aktionen[/H3]
Einige Aktionsschaltflächen führen zu einer weiteren Ebene von Aktionen, z.B. wenn Sie einen Raumhafen ausgewählt haben, bietet die Schaltfläche Bau Aktionen zum Bau aller aktiven Schiffsentwürfe in Ihrem Reich. Sie können zur obersten Ebene der Aktionen zurückkehren, indem Sie die Schaltfläche 'Zurück nach oben' ganz rechts verwenden.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ActionButtons</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Zoom-Voreinstellungen und andere</StepTitle>
        <MarkupText>Mit diesen Schaltflächen können Sie schnell auf verschiedene Ebenen zoomen: einen einzelnen Ort, ein ganzes Sternensystem, eine große Region und die gesamte Galaxie.

Sie können auch schnell auf das ausgewählte Objekt zoomen. Oder verwenden Sie die Rücktaste, um dasselbe zu tun.

Weitere Schaltflächen ermöglichen das Umschalten zwischen Schiffs- und Basissymbolen auf Standortebene und die Anzeige der Waffenreichweite für das ausgewählte Schiff oder die Basis.

[H3]Kameraansichten[/H3]
Mit der Schaltfläche ganz rechts können Sie die Kameraansicht ändern. Folgende Einstellungen sind möglich:
[ULI]Standardansicht von 45 Grad[/ULI]
[ULI]Winkel von oben nach unten[/ULI]
[ULI]Hoher Winkel[/ULI]
[ULI]Niedriger Winkel[/ULI]
Wenn Sie in die Standortebene gezoomt haben und ein Schiff oder eine Basis ausgewählt haben, können Sie zusätzlich
[ULI]Verfolgerkamera[/ULI]
[ULI]Brückenkamera[/ULI]</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>LocationShipSymbolButton</string>
          <string>WeaponRangeDisplayButton</string>
          <string>ZoomInButton</string>
          <string>ZoomOutButton</string>
          <string>ZoomToItemButton</string>
          <string>ZoomLocationButton</string>
          <string>ZoomSystemButton</string>
          <string>ZoomSectorButton</string>
          <string>ZoomGalaxyButton</string>
          <string>CameraModeButton</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      
      <TourStep>
        <StepTitle>Galaxy Zoomstufe und Symbole</StepTitle>
        <MarkupText>Wenn Sie auf die Ebene der Galaxie herauszoomen, können Sie die Sternensysteme und Nebelwolken sehen, aus denen die Galaxie besteht.

[H3]Systemsymbole[/H3]
Auf der Galaxieebene können Sie auch die Symbole für kolonisierte Systeme sehen. Diese Symbole geben einen Überblick darüber, was sich in dem System befindet.

Die Hintergrundfarbe jedes Symbols entspricht dem Reich, in dem die Kolonie liegt.

In der ersten Zeile des Symbols steht der Name des Systems. Wenn das System die Hauptstadt des Reiches ist, wird links neben dem Namen ein Stern angezeigt.

Die nächste Zeile enthält ein Bild der wichtigsten Rasse in der Kolonie sowie die Bevölkerungszahl. Daneben befindet sich ein Symbol, das die Zustimmungsrate zur Kolonie anzeigt.

Wenn das System über einen Raumhafen verfügt, wird ein gelbes Symbol für eine Bauwerft angezeigt. Wenn das System über eine Treibstoffquelle verfügt, wird ein blaues Symbol für "Tanken" angezeigt.

In der dritten Zeile werden die wichtigsten Ressourcen des Systems angezeigt.

Eine vierte Zeile kann auch die Flotten- und Schiffsstärke unseres Reiches in dem System anzeigen (weißer Text und gelbes Blitzsymbol). Wenn es in dem System feindliche Bedrohungen gibt, wird deren Stärke angezeigt (roter Text und Blitzsymbol).

[H3]Standortsymbole[/H3]
Wenn Sie auf die Systemebene gezoomt haben, können Sie Symbole für die Standorte der Kolonien im System sehen.

Diese Symbole zeigen ähnliche Daten an wie die Systemsymbole.

[H3]Symbole für Kolonien[/H3]
Wenn Sie auf die Standortebene gezoomt haben und mit der Maus über eine Kolonie fahren, wird ein Koloniesymbol mit den wichtigsten Daten wie den folgenden angezeigt:
[ULI]Name der Kolonie und Erkundungslevel[/ULI]
[ULI]Art und Größe des Planeten oder Mondes[/ULI]
[ULI]Qualität des Planeten oder Mondes[/ULI]
[ULI]Bevölkerung, Zustimmung und Entwicklungsniveau der Kolonie[/ULI]
[ULI]Symbole, die einen Raumhafen oder eine Betankungsquelle in der Kolonie anzeigen[/ULI]
[ULI]Ressourcen, die in der Kolonie abgebaut werden[/ULI]</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ZoomGalaxyButton</string>
          <string>MapOverlays_Cartouches</string>
        </RelatedControlNames>
        <ZoomMode>Galaxy</ZoomMode>
      </TourStep>

      <TourStep>
        <StepTitle>Karten Overlays</StepTitle>
        <MarkupText>Es gibt viele Karten Overlays, die angezeigt werden können, wenn Sie auf die Galaxie-Ebene herauszoomen.

Dazu gehören die folgenden:
[ULI]Rohstofffluss vom Abbauort zum Zielort[/ULI]
[ULI]Migrationsfluss von etablierten Kolonien zu neuen Kolonien[/ULI]
[ULI]Fremdenverkehr von Kolonien zu Erholungsbasen[/ULI]
[ULI]Nebelgrenzen-Markierungen[/ULI]
[ULI]Abdeckung durch Langstreckenscanner[/ULI]
[ULI]Schiffsverkehr[/ULI]
[ULI]System- und Ortssymbole[/ULI]
[ULI]Erkundungs-Overlay[/ULI]
[ULI]Diplomatie-Overlay[/ULI]

Es gibt auch eine Option, mit der Sie den größten Teil der Benutzeroberfläche ausblenden können, so dass Sie sich ganz auf die Szene in der Hauptansicht konzentrieren können.

Bewegen Sie den Mauszeiger über die einzelnen Karten-Overlay-Schaltflächen, um weitere Details zu erfahren.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>MapOverlayButtons</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Zusammenfassung anzeigen</StepTitle>
        <MarkupText>Die "Zusammenfassung" ist ein sehr leistungsfähiges Verwaltungsinstrument, das Ihnen einen schnellen Überblick über alle sichtbaren Objekte in der aktuellen Ansicht gibt. Diese Übersicht wird automatisch aktualisiert, wenn sich Ihre Ansicht beim Schwenken oder Zoomen ändert.

Wenn Sie mit dem Mauszeiger über ein Objekt in der Zusammenfassung fahren, erhalten Sie weitere Informationen und eine Übersichtslinie, die Ihnen zeigt, wo sich das Objekt in der Hauptansicht befindet.

Wenn Sie auf ein Objekt klicken, wird es im Auswahlfeld ausgewählt. Ein Doppelklick auf ein Objekt vergrößert die Hauptansicht auf dieses Objekt.

Wenn es viele Objekte gibt, können einige Daten durch ein Symbol zusammen mit der Anzahl der Objekte zusammengefasst werden. Wenn Sie den Mauszeiger über dieses Symbol bewegen, werden die Objekte zu einzelnen Einheiten aufgeklappt, die Sie dann auswählen können.

[H3]Galaxie-Ebene[/H3]
Wenn Sie auf die Galaxieebene herausgezoomt haben, können Sie durch Klicken auf ein Systemsymbol die Zusammenfassung ändern und die bekannten Objekte in diesem System anzeigen lassen. Sie können dann mit diesen Objekten interagieren, indem Sie sie auswählen und sich zu ihnen bewegen, auch wenn Sie auf die Galaxieebene herausgezoomt sind.

Klicken Sie erneut auf das Systemsymbol, um zur Anzeige der Objekte in der Galaxie zurückzukehren. Sie können auch einfach mit dem Scrollrad der Maus hinein- oder herauszoomen.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>SystemSummary</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Nachricht</StepTitle>
        <MarkupText>Eingehende Nachrichten werden auf der rechten Seite des Bildschirms angezeigt.

Nachrichten laufen allmählich ab und verschwinden, was durch den Fortschrittsbalken am unteren Rand jeder Nachricht angezeigt wird.

Wenn Sie mit dem Mauszeiger über eine Nachricht fahren, erhalten Sie detailliertere Informationen, oft mit Optionen, um Ihre Ansicht an den Ort der Nachricht zu verschieben.

Wenn Sie den Mauszeiger über eine Nachricht bewegen, wird auch der Ort in der Hauptansicht angezeigt, so dass Sie den Ort des Ereignisses in der Galaxie sehen können (wenn Sie auf die Ebene der Galaxie herauszoomen).

Wenn Sie mit der linken Maustaste auf eine Nachricht klicken, werden alle damit verbundenen Objekte im Auswahlfeld ausgewählt.

Wenn Sie mit der rechten Maustaste auf eine Nachricht klicken, wird sie aus der Liste entfernt. Die Nachricht wird jedoch weiterhin im Nachrichtenprotokoll gespeichert (siehe unten).

Nachrichten können auch Vorschläge von Beratern enthalten, die Ihnen Ratschläge für das weitere Vorgehen geben. Wenn Sie mit dem Mauszeiger über die Nachricht fahren, können Sie dem Vorschlag des Beraters zustimmen oder ihn ablehnen.</MarkupText>
          <RelatedControlNames>
          <string>MessageListView</string>
        </RelatedControlNames>
        <ZoomMode>Capital</ZoomMode>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Nachrichtenprotokoll und Filterung</StepTitle>
        <MarkupText>Um alle Ihre vergangenen Nachrichten zu sehen, öffnen Sie das Nachrichtenprotokoll über die angegebene Schaltfläche. Sie können dann mit dem Mauszeiger über jede Nachricht fahren, um sie im Detail zu betrachten.

[H3]Filtern von Nachrichten[/H3]
Im Nachrichtenprotokoll können Sie auch filtern, welche Arten von Nachrichten Sie sehen möchten, indem Sie auf den Filtertext am oberen Rand klicken. Dadurch werden die Filterschaltflächen eingeblendet.

Sie können die Nachrichtenfilter nach Fraktion oder Kategorie aktivieren oder deaktivieren.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>MessageLogButton</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Galaktopedia</StepTitle>
        <MarkupText>Die Galactopedia bietet umfassende Hilfe zu jedem Objekt im Spiel.
        
Dazu gehören Themen aus den folgenden Bereichen:
[ULI]Spielkonzepte[/ULI]
[ULI]Spielbildschirme[/ULI]
[ULI]Sternen- und Planetentypen[/ULI]
[ULI]Abbaubare Ressourcen[/ULI]
[ULI]Weltraumkreaturen[/ULI]
[ULI]Außerirdische Spezies[/ULI]
[ULI]Regierungsformen[/ULI]
[ULI]Schiffskomponenten[/ULI]
[ULI]Planetare Einrichtungen[/ULI]

Navigieren Sie in der Galactopedia, indem Sie die Themen im Bereich auf der rechten Seite des Galactopedia-Bildschirms erweitern und anklicken.

[H3]Spielkonzepte[/H3]
Um die Funktionsweise von Distant Worlds 2 besser zu verstehen, sollten Sie sich vor allem die Themen unter Spielkonzepte ansehen.

Diese Themen werden Ihnen helfen, Ihr Reich effektiver zu erweitern. Sie enthalten auch Tipps zur Optimierung Ihres Spiels, selbst für erfahrene Spieler.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>GalactopediaButton</string>
          <string>GalactopediaDialog</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Abgeschlossen!</StepTitle>
        <MarkupText>Vielen Dank, dass Sie die Basis Tour von Distant Worlds 2 gemacht haben!
        
Sie können diese Basistour jederzeit über den Bildschirm 'Touren' im Spielmenü (Escape-Taste) erneut starten.

Weitere Touren sind ebenfalls verfügbar, indem Sie in jedem Bereich der Benutzeroberfläche auf die Schaltfläche 'Tour starten' klicken.
        
Sie sollten auch die Galactopedia durchstöbern, um detaillierte Informationen zu allen Elementen des Spiels zu erhalten.

Erforschen, Expandieren und Erobern!</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string/>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
    </Steps>
  </TourItem>
  
  <TourItem>
    <Title>Ihr Reich</Title>
    <Steps>
      <TourStep>
        <StepTitle>Wirtschaft</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm zeigt eine Aufschlüsselung sowohl Ihrer staatlichen als auch Ihrer privaten Wirtschaft an.

Jede Art von Einnahmen und Ausgaben wird für das laufende und das vorangegangene Jahr aufgelistet, ebenso wie eine Projektion der erwarteten Beträge für das laufende Jahr. Sie können mit dem Mauszeiger über jeden Betrag fahren, um weitere Informationen zu erhalten.

[H3]Wirtschaft des Staates[/H3]
Der obere Bereich Ihrer Staatswirtschaft zeigt die erwarteten regelmäßigen Einnahmen und Ausgaben. Diese Beträge ändern sich im Laufe der Zeit langsam, wenn Ihr Reich wächst.

Der untere Bereich Ihrer Staatswirtschaft zeigt unregelmäßige Bonuseinnahmen an. Diese Beträge können stark schwanken und bestehen oft aus Einnahmen aus dem privaten Schiffsbau, bei dem der private Sektor Ihres Reiches neue Schiffe kauft.
          
[H3]Private Wirtschaft[/H3]
Der Abschnitt Privatwirtschaft zeigt die Einnahmen und Ausgaben des privaten Sektors Ihres Reiches an. Sie haben keine direkte Kontrolle darüber, wie der private Sektor Geld einnimmt oder ausgibt.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>EmpireEconomy_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Finanzielle Mittel des Reiches</StepTitle>
        <MarkupText>Wenn Sie möchten, können Sie die Nutzung Ihres Einkommens auf dem Bildschirm Bonus-Finanzmittel genau festlegen. Bewegen Sie den Mauszeiger über jeden Wert, um eine detaillierte Erklärung zu erhalten.

Beachten Sie, dass die Finanziellen Mittel des Reiches automatisch von Ihren Beratern verwaltet werden. Die manuelle Steuerung dieser Werte ist eine fortgeschrittene Option. Um die Automatisierung zu deaktivieren und die finanziellen Mittel selbst zu kontrollieren, besuchen Sie den Abschnitt 'Wirtschaft' im Bildschirm 'Reichspolitik'.

[H3]Unterhaltsgelder zuweisen[/H3]
Wenn Sie sich dafür entscheiden, die finanziellen Mittel manuell zu steuern, können Sie in diesem Bildschirm prozentuale Werte für jeden Ihrer wichtigsten regelmäßigen Ausgabenbereiche festlegen: Unterhalt von Schiffen und Basen, Unterhalt von Truppen und Unterhalt von Einrichtungen. Diese Prozentsätze begrenzen, wie viel Ihre Berater bereit sind, in jedem Bereich auszugeben.

Wenn Sie also 50% Ihres Einkommens für die Instandhaltung von Schiffen ausgeben, werden Ihre Berater bereit sein, Schiffe und Basen bis zu einer Unterhaltsgrenze von 50% Ihrer Wirtschaft zu bauen. Aber sie werden Ihnen keine neuen Schiffe empfehlen, sobald Sie das festgelegte Limit erreicht haben.

Die Begrenzung der Ausgaben in jedem Bereich ermöglicht eine gleichmäßigere Verteilung Ihres Einkommens auf alle Bereiche Ihrer Wirtschaft und verhindert, dass Sie in einem Bereich zu viel ausgeben.

Sie können auch einen Prozentsatz Ihres Einkommens festlegen, der nicht ausgegeben wird, und so einen Bargeldvorrat anlegen, der für Einkäufe und andere Ausgaben verwendet werden kann.

[H3]Überschüssige Mittel für Koloniewachstum und Forschung[/H3]
Überschüssiges Einkommen kann entweder dem Wachstum der Kolonie oder der Forschung zugeführt werden. Die Zuweisung von Mitteln für diese 2 Bereiche erhöht die Geschwindigkeit des Koloniewachstums oder die Geschwindigkeit der Forschung, die Ihr Reich durchführen kann.

Wenn Sie die finanziellen Mittel automatisieren (die Standardeinstellung), verwenden Ihre Wirtschaftsberater alle überschüssigen Einnahmen, um die volle Forschungsgeschwindigkeit aufrechtzuerhalten, während sie den Rest in die Wachstumsraten der Kolonien leiten.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>EmpireFundingLevels_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Unterhalt</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm zeigt die Kosten für den Unterhalt aller Schiffe und Basen in Ihrem Reich an, unabhängig davon, ob sie sich in staatlichem oder privatem Besitz befinden.

Der Abschnitt Militär zeigt die Anzahl und den gesamten Unterhalt der Militärschiffe für jede Rolle an.

Der Abschnitt Staatlich zeigt die Anzahl und den gesamten Unterhalt der staatlichen Schiffe und Basen für jede Rolle an.

Der Abschnitt Privat zeigt die Anzahl und den gesamten Unterhalt der privaten Schiffe und Basen für jede Rolle an.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>EmpireMaintenance_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Regierung</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm zeigt die Details zu Ihrer aktuellen Regierung und eine Zusammenfassung aller reichsweiten Boni für Ihr Reich an.

[H3]Ändern Ihrer Regierung[/H3]
Sie können Ihre Regierung ändern, indem Sie eine andere Art von Regierung aus der Dropdown-Liste am oberen Rand des Abschnitts auswählen.

Nachdem Sie die Werte Ihrer aktuellen Regierung mit denen der ausgewählten Regierung verglichen haben, können Sie zu der neuen Regierung wechseln, indem Sie unten in diesem Abschnitt auf die Schaltfläche 'Revolution auslösen' klicken.

[H3]Boni des Reiches[/H3]
Der Abschnitt 'Reichsboni aus allen Quellen' enthält eine Liste aller Ihrer Boni. Wenn Sie mit dem Mauszeiger über jede Zeile fahren, erhalten Sie eine vollständige Aufschlüsselung der verschiedenen Faktoren, die zu den einzelnen Bonustypen beitragen.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>EmpireGovernment_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Anführer</StepTitle>
        <MarkupText>Der Anführer Ihres Reiches wird hier angezeigt. Ihr Anführer ist ein sehr wichtiger Charakter für Ihr Reich. Seine Fähigkeiten gelten für Ihr gesamtes Reich und bieten Vorteile oder Nachteile in verschiedenen Bereichen.

Sie können die Details Ihres Anführers einsehen, indem Sie mit dem Mauszeiger über den Listeneintrag fahren und auf das Fenster auf der rechten Seite klicken, um es zu öffnen.

Sie können den Namen Ihres Anführers ändern, indem Sie auf seinen Namen unter dem Porträt klicken und einen neuen Namen eingeben.

[H3]Standort des Anführers[/H3]
Ihr Anführer sollte sich in der Hauptstadt Ihres Reiches befinden. Wenn Sie möchten, können Sie ihn jedoch mit Hilfe der Dropdown-Liste und der Schaltfläche Transferieren an einen anderen Ort transferieren.

[H3]Events[/H3]
Ganz unten in der Detailanzeige finden Sie eine Liste aller Events, an denen Ihr Anführer beteiligt war. Verschiedene Events können die Fähigkeiten Ihres Anführers verbessern oder verschlechtern oder ihm neue Charaktereigenschaften verleihen.

[H3]Ihren Anführer entlassen[/H3]
Wenn Ihr Anführer sehr schlechte Fähigkeiten hat, können Sie ihn über die Schaltfläche unter seinem Porträt entlassen. Ein neuer Anführer wird dann ausgewählt, um ihn zu ersetzen.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>CharactersLeader_SubSection</string>
          <string>CharacterPanel</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Politik Einstellungen</StepTitle>
        <MarkupText>Auf dem Bildschirm "Politik Einstellungen" können Sie festlegen, welche Teile Ihres Reiches automatisiert werden, in welchen Bereichen Sie sich von Beratern unterstützen lassen und welche Bereiche Sie vollständig selbst kontrollieren möchten.

Sie können jeden Bereich erweitern oder reduzieren, indem Sie auf die Kopfzeilen klicken. Zusätzlich zu den übergeordneten Automatisierungssteuerungen gibt es in jedem Bereich viele weitere Einstellungen, mit denen Sie die Dinge im Detail anpassen können. Fahren Sie mit dem Mauszeiger über jede Einstellung, um eine Erklärung zu erhalten.

Der obere Bereich "Berater und Automatisierung" fasst alle Automatisierungseinstellungen für Ihr Reich zusammen und bietet ein zentrales Fenster, in dem Sie ändern können, welche Bereiche automatisiert, von Beratern kontrolliert oder manuell gesteuert werden. Sie können sogar eine der voreingestellten Konfigurationen aus der Dropdown-Liste am oberen Rand auswählen.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>EmpirePolicy_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
    </Steps>
  </TourItem>

  <TourItem>
    <Title>Diplomatie</Title>
    <Steps>
      <TourStep>
        <StepTitle>Diplomatische Beziehungen</StepTitle>
        <MarkupText>Wenn Sie auf andere Fraktionen treffen, können Sie mit ihnen diplomatisch verhandeln. Die Diplomatie umfasst das Schließen von Verträgen, das Überreichen von Geschenken und Handelsabkommen. Wenn die Dinge nicht gut laufen, kann sie auch die Erklärung eines Krieges oder einen Friedensschluss beinhalten.

Zu Beginn des Spiels haben Sie noch niemanden getroffen. Aber wenn Sie diese Tour erneut starten, sobald Sie mit einer anderen Fraktion Kontakt aufgenommen haben, werden weitere Objekte sichtbar, die unten beschrieben werden.

[H3]Beziehungs-Liste[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle Ihre Beziehungen zu anderen Reichen auf. Beachten Sie, dass Piratenfraktionen und unabhängige Kolonien standardmäßig nicht enthalten sind. Probieren Sie die verschiedenen Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters.

Jedes Listenelement zeigt an, wie das andere Reich zu Ihnen steht und wie sich Ihre Beziehung entwickelt.

Wenn Sie auf ein Element in der Liste der Beziehungen klicken, wird die Hauptstadt der Fraktion ausgewählt, falls bekannt.

[H3]Beziehungs-Detailfenster[/H3]
Wenn Sie den Mauszeiger über ein Listenelement bewegen, wird rechts das Beziehungs-Detailfenster angezeigt. Wenn Sie auf das Listenelement oder das Detailfenster klicken, wird es geöffnet.

Die Detailtafel bietet einen vollständigen Überblick über Ihre Beziehung zu dem ausgewählten Reich. Oben sehen Sie die Flagge des Reiches und alle Völker des Reiches. Fahren Sie mit dem Mauszeiger über die einzelnen Völker, um die Gesamtbevölkerung des Reiches und eine Zusammenfassung ihrer Eigenschaften anzuzeigen.

Der Regierungsstil wird unter dem Namen des Reiches angezeigt.

Darunter befindet sich die Schaltfläche 'Sprechen', über die Sie ein Gespräch mit der anderen Fraktion beginnen können.

[H3]Sprechen mit einer anderen Fraktion[/H3]
Wenn Sie mit der anderen Fraktion sprechen, haben Sie eine Reihe von Möglichkeiten, wie z.B. das Anbieten von Verträgen und Geschenken und das Aushandeln detaillierter Handelsabkommen. Klicken Sie auf 'Auf Wiedersehen' oder die Schaltfläche 'Schließen' oben rechts, um das Gespräch zu beenden.

[H3]Ruf[/H3]
Der aktuelle Ruf des Reiches zeigt an, wie andere dieses Reich im Allgemeinen sehen. Der Ruf eines Reiches ergibt sich aus seinen Handlungen. Bewegen Sie den Mauszeiger über den Wert, um eine Liste der Faktoren zu erhalten, die zum Ruf des Reiches beitragen.


[H3]Kriegsmüdigkeit[/H3]
Die Kriegsmüdigkeit nimmt mit der Zeit zu, wenn sich ein Reich im Krieg mit einer anderen Fraktion befindet. Sie nimmt stark zu, wenn das Reich in der Schlacht erhebliche Verluste erleidet. Hohe Kriegsmüdigkeit führt zu Unzufriedenheit und Unruhen in den Kolonien. Daher wird ein Reich in der Regel den Frieden suchen, wenn seine Kriegsmüdigkeit hoch ist.

Manchmal kann der Wert der Kriegsmüdigkeit eines Reiches jedoch auch positiv sein, wenn es Opfer einer ungerechtfertigten Kriegserklärung durch eine andere Fraktion ist. In diesem Fall haben sie eine zusätzliche Motivation, gegen die Aggressoren zu kämpfen.


[H3]Strategie[/H3]
Der Abschnitt Strategie zeigt, wie Ihr Reich mit der anderen Fraktion umzugehen gedenkt. Sie können diese Einstellung automatisieren und so Ihren Beratern die Wahl einer geeigneten Strategie überlassen.

Alternativ können Sie die Strategie auch manuell steuern, indem Sie die Automatisierung über die Schaltfläche auf der linken Seite deaktivieren und dann die gewünschte Strategie aus der Dropdown-Liste auf der rechten Seite auswählen. Bewegen Sie den Mauszeiger über die aktuelle Strategie, um eine Erklärung zu erhalten, was sie im Umgang mit der anderen Fraktion bedeutet.

[H3]Status und Verträge[/H3]
Alle aktuellen Verträge werden oben im Abschnitt Status aufgeführt.

Der nächste Teil des Abschnitts Status zeigt, wie die anderen Fraktionen zu Ihnen stehen. Der Wert auf der linken Seite ist der Gesamtwert, der angibt, wie sie über Sie denken. Ein positiver Wert bedeutet, dass man Sie mag, ein negativer Wert, dass man Sie nicht mag.

Dieses Verhältnis wird durch den Text in der Mitte beschrieben. Wenn Sie den Mauszeiger über diesen Text bewegen, sehen Sie, was Ihre Berater über die andere Fraktion denken. Der aktuelle Beziehungstrend wird rechts angezeigt.

Unter der zusammengefassten Gesamtsumme finden Sie eine vollständige Liste aller Faktoren, die zur Bewertung Ihrer Person durch die anderen Fraktionen beitragen. Einige dieser Faktoren können statisch sein und sich nicht verändern, während andere sich im Laufe der Zeit verändern und an Wert gewinnen oder verlieren können. Jede Tendenz für jeden Faktor wird rechts angezeigt.

[H3]Sonstige Informationen[/H3]
Im Abschnitt Reichsinfo werden die wichtigsten Informationen angezeigt, die Sie über die andere Fraktion wissen. Beachten Sie, dass einige der Informationen hier unvollständig sein können, z.B. zeigt die bekannte Militärstärke nur die Stärke der Militärschiffe an, die Sie gesehen haben.

Der Abschnitt Ressourcenversorgung zeigt alle Handelseinnahmen mit der anderen Fraktion an. Das heißt, die Ressourcen, die Sie von der anderen Fraktion gekauft und verkauft haben.

In diesem Abschnitt werden auch die einzigartigen Ressourcen angezeigt, die Ihnen die andere Fraktion liefern kann (sobald Sie ein Handelsabkommen geschlossen haben). Das sind Ressourcen, an denen es Ihnen mangelt, die das andere Reich aber mit Ihnen handeln kann.

[H3]Ihre Beziehungen zu anderen Fraktionen[/H3]
Der Abschnitt Beziehungen zu anderen zeigt die Beziehungen der anderen Fraktion zu allen anderen Reichen, denen Sie begegnet sind, einschließlich aller Verträge und ihrer Haltung zueinander.

Bewegen Sie den Mauszeiger über die Haltungs-Beschreibung, um zu erfahren, was beide Seiten voneinander halten.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>DiplomacyRelations_SubSection</string>
          <string>EmpireRelationPanel</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Beziehungen zu Piraten</StepTitle>
        <MarkupText>Piraten sind gesetzlose Fraktionen, die ausschließlich im Weltraum leben, auf Schiffen oder Basen. Sie haben keine Kolonien. Piraten sind im Allgemeinen unfreundlich und feindselig. Sie überfallen und plündern und nehmen sich, was sie wollen.

Sie können jedoch die Beziehungen zu den Piraten verbessern, indem Sie "Schutz"-Abkommen akzeptieren oder ihnen Geschenke anbieten. Alternativ können Sie auch einfach Ihre Streitkräfte aufstocken und sie auslöschen.

[H3]Liste der Piratenfraktionen[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle Ihre Beziehungen zu Piratenfraktionen auf. Probieren Sie die verschiedenen Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters.

Jedes Listenelement zeigt an, wie die Piratenfraktion zu Ihnen steht und wie sich Ihre Beziehung entwickelt.

Wenn Sie auf ein Element in der Liste der Beziehungen klicken, wird die Piratenbasis der Fraktion ausgewählt, falls bekannt.

[H3]Detailanzeige der Beziehung[/H3]
Wenn Sie den Mauszeiger über ein Listenelement bewegen, wird rechts die Detailanzeige der Beziehung angezeigt. Wenn Sie auf das Listenelement oder die Detailanzeige klicken, wird diese geöffnet.

Die Detailanzeige bietet eine vollständige Zusammenfassung Ihrer Beziehung zu der ausgewählten Piratenfraktion, mit ähnlichen Informationen, wie Sie sie bei der Interaktion mit einem anderen Reich sehen würden.

[H3]Sprechen mit Piraten[/H3]
Sie können sich mit den Piraten unterhalten, indem Sie in der Detailanzeige unter ihrem Namen auf die Schaltfläche 'Sprechen' klicken. In Gesprächen mit Piraten können Sie beispielsweise Verträge und Geschenke anbieten und detaillierte Handelsabkommen aushandeln.

Die Piraten verfügen oft über viele geheime Informationen über die Galaxie, die sie Ihnen bei freundschaftlichen Beziehungen gerne verkaufen würden.

Klicken Sie auf 'Auf Wiedersehen' oder die Schaltfläche 'Schließen' oben rechts, um das Gespräch zu beenden.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>DiplomacyPirates_SubSection</string>
          <string>EmpireRelationPanel</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Unabhängige Kolonien</StepTitle>
        <MarkupText>Unabhängige Kolonien sind besiedelte Welten, die keiner Fraktion angehören. Es handelt sich um neutrale Welten, die weitgehend unentwickelt sind.

Sie können sich mit ihnen anfreunden, indem Sie Handelsverträge abschließen und ihnen Geschenke anbieten. Wenn Sie ihnen sympathisch genug sind, können sie Sie bitten, sie zu kolonisieren und Ihrem Reich beizutreten. Die großen, bereits etablierten Bevölkerungen unabhängiger Kolonien können Ihrem Reich einen großen Schub geben, wenn es noch im Wachstum begriffen ist.

Eine andere Strategie, um mit unabhängigen Kolonien umzugehen, besteht darin, einfach Ihre Truppen aufzustocken und in sie einzufallen. Allerdings wird dies Ihrem Ruf bei anderen Fraktionen schaden.

[H3]Liste unabhängiger Kolonien[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle Ihre Beziehungen zu unabhängigen Kolonien auf. Probieren Sie die verschiedenen Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters.

Unabhängige Kolonien gehören zu keiner Fraktion. Sie können mit ihnen Handel mit Ressourcen treiben. Sie können sie auch in Ihr Reich integrieren, entweder mit Gewalt oder durch Diplomatie.

Jedes Listenelement zeigt an, wie die unabhängige Kolonie zu Ihnen steht und wie sich Ihre Beziehung entwickelt.

Wenn Sie auf ein Element-Beziehung in der Liste klicken, wird die unabhängige Kolonie ausgewählt, sofern sie bekannt ist.

[H3]Detailfenster Beziehung[/H3]
Wenn Sie den Mauszeiger über ein Listenelement bewegen, wird rechts das Detailfenster der Beziehung angezeigt. Wenn Sie auf das Listenelement oder das Detailfenster klicken, wird es geöffnet.

Die Detailanzeige gibt Ihnen einen vollständigen Überblick über Ihre Beziehung zu der ausgewählten unabhängigen Kolonie, mit ähnlichen Informationen wie bei der Interaktion mit einem anderen Reich.

[H3]Strategie[/H3]
Im Abschnitt Strategie können Sie festlegen, wie Sie mit der Kolonie interagieren wollen. Sie können versuchen, sie durch Geschenke und Diplomatie zu integrieren, was schließlich zu einer Einladung zur Kolonisierung führt. Oder Sie entscheiden sich für eine Invasion und nehmen die Kolonie mit Gewalt ein.

[H3]Sprechen Sie mit einer unabhängigen Kolonie[/H3]
Sie können sich mit der unabhängigen Kolonie unterhalten, indem Sie auf die Schaltfläche 'Sprechen' unter ihrem Namen im Detailfenster klicken. In Gesprächen mit unabhängigen Kolonien können Sie beispielsweise Verträge und Geschenke anbieten oder sogar detaillierte Handelsabkommen aushandeln.

Unabhängige Kolonien verfügen oft über Wissen über geheime Orte in der gesamten Galaxie, das sie Ihnen möglicherweise verkaufen, wenn die Beziehungen freundlich genug sind.

Klicken Sie auf 'Auf Wiedersehen' oder die Schaltfläche 'Schließen' oben rechts, um das Gespräch zu beenden.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>DiplomacyIndependentColonies_SubSection</string>
          <string>EmpireRelationPanel</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Botschafter</StepTitle>
        <MarkupText>Alle Botschaftercharaktere in Ihrem Reich werden in dieser Liste angezeigt.

Sie können die Details jedes Botschafters sehen, indem Sie mit dem Mauszeiger über den Listeneintrag fahren und auf das Panel rechts klicken, um es zu öffnen.

Sie können den Namen eines Botschafters ändern, indem Sie auf seinen Namen unter dem Porträt klicken und einen neuen Namen eingeben.

[H3]Standort des Botschafters[/H3]
Botschafter verschaffen Ihnen diplomatische und spionagetechnische Vorteile in Ihren Beziehungen zu einer anderen Fraktion. Um einen Botschafter einer bestimmten Fraktion zuzuweisen, sollten Sie ihn in die Hauptstadt der Fraktion schicken.

Verwenden Sie die Dropdown-Liste für den Standort und die Schaltfläche "Transferiere", um ihn der gewünschten Fraktion zuzuweisen.

Alternativ können Sie den Botschafter auch automatisieren, so dass Ihre diplomatischen Berater den besten Ort für ihn auswählen. Verwenden Sie dazu die Schaltfläche 'Automatisieren' unter dem Botschafterporträt auf der rechten Seite.

[H3]Events[/H3]
Ganz unten in der Detailansicht finden Sie eine Liste mit allen Events, an denen der Botschafter teilgenommen hat. Verschiedene Events können seine Fähigkeiten verbessern oder verschlechtern oder ihm neue Charaktereigenschaften verleihen.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>CharactersAmbassadors_SubSection</string>
          <string>CharacterPanel</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Spione</StepTitle>
        <MarkupText>Alle Spionagecharaktere in Ihrem Reich werden in dieser Liste angezeigt.

Sie können die Details jedes Spions sehen, indem Sie mit dem Mauszeiger über den Listeneintrag fahren und darauf klicken, um das Panel auf der rechten Seite zu öffnen.

Sie können den Namen eines Spions ändern, indem Sie auf seinen Namen unter dem Porträt klicken und einen neuen Namen eingeben.

[H3]Spionageeinsätze[/H3]
Spione führen Spionageeinsätze gegen andere Fraktionen durch, stehlen Karten und Technologie oder sabotieren eine andere Fraktion auf verschiedene Weise.

Sie können auch Spionageabwehr betreiben, um Ihr Reich vor feindlichen Spionageeinsätzen zu schützen.

Die Fähigkeiten jedes Spions bestimmen, für welche Art von Missionen er am besten geeignet ist.

[H3]Zuweisung von Missionen[/H3]
Um einem Spion eine Mission zuzuweisen, wählen Sie das Zielreich, den Missionstyp, ein bestimmtes Missionsziel und die Zeit bis zum Abschluss aus den Dropdown-Listen im Missionsabschnitt aus und klicken dann auf die Schaltfläche 'Mission zuweisen'.

Während Sie die verschiedenen Optionen auswählen, wird rechts die Erfolgschance der Mission angezeigt. Achten Sie darauf, dass Sie keine zu schwierigen Missionen zuweisen. Andernfalls könnte Ihr Spion abgefangen und sogar gefangen genommen werden, was schwerwiegende diplomatische Folgen haben könnte.

Wenn Sie vollständig automatisieren möchten, welche Missionen einem Spion zugewiesen werden, können Sie den Spion automatisieren, indem Sie die Schaltfläche 'Automatisieren' unter dem Spionporträt auf der rechten Seite verwenden.

[H3]Events[/H3]
Ganz unten in der Detailanzeige finden Sie eine Liste aller Events, an denen der Spion teilgenommen hat. Durch verschiedene Events können Sie Ihre Fähigkeiten verbessern oder verschlechtern oder neue Charaktereigenschaften erhalten. Insbesondere das erfolgreiche Abschließen von Spionageeinsätzen kann die Fähigkeiten Ihres Spions verbessern.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>DiplomacySpies_SubSection</string>
          <string>CharacterPanel</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Gefangene</StepTitle>
        <MarkupText>Alle gefangenen Charaktere anderer Fraktionen werden in dieser Liste angezeigt.

Sie können die Details jedes gefangenen feindlichen Charakters sehen, indem Sie mit dem Mauszeiger über den Listeneintrag fahren und auf das Leistenfeld auf der rechten Seite klicken, um es zu öffnen.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>DiplomacyPrisoners_SubSection</string>
          <string>CharacterPanel</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
    </Steps>
  </TourItem>

  <TourItem>
    <Title>Charaktere</Title>
    <Steps>
      <TourStep>
        <StepTitle>Charaktere</StepTitle>
        <MarkupText>Die Charaktere Ihres Reiches werden in dieser Liste angezeigt. Standardmäßig ist diese Liste so gefiltert, dass nur Charaktere angezeigt werden, die keine Spione sind. Probieren Sie die verschiedenen anderen Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters.

Sie können die Details jedes Charakters sehen, indem Sie mit dem Mauszeiger über den Listeneintrag fahren und darauf klicken, um das Panel auf der rechten Seite zu öffnen.

Sie können den Namen eines Charakters ändern, indem Sie auf seinen Namen unter dem Porträt klicken und einen neuen eingeben.

Bei den meisten Charakteren sind ihre Fähigkeiten und Eigenschaften zu Beginn unbekannt. Wenn Sie den Charakter einsetzen, werden seine Fähigkeiten und Eigenschaften aufgedeckt und entwickeln sich mit der Zeit weiter.

[H3]Charakterstandorte[/H3]

Die meisten Charaktere wenden ihre Fähigkeiten auf ihren aktuellen Standort an. Ein Admiral zum Beispiel wendet seine militärischen Fähigkeiten auf die Flotte an, der er angehört. Wissenschaftler wenden ihre Forschungsfähigkeiten auf die Forschungsstation an, in der sie sich befinden.

Ihr Anführer wendet seine Fähigkeiten auf das gesamte Reich an und verbessert es auf unterschiedliche Weise. Umgekehrt kann ein Anführer mit negativen Fähigkeiten Ihr gesamtes Reich in den betreffenden Bereichen beeinträchtigen.

Um einen Charakter an einen bestimmten Ort zu versetzen, wählen Sie den Ort aus der Dropdown-Liste aus und klicken dann auf die Schaltfläche 'Transferieren', um ihn dorthin zu versetzen.

Wenn Sie den Standort eines Charakters vollständig automatisieren möchten, können Sie die Schaltfläche 'Automatisieren' unter dem Charakterporträt auf der rechten Seite verwenden.

[H3]Events[/H3]
Ganz unten im Detailfenster finden Sie eine Liste aller Ereignisse, an denen der Charakter beteiligt war. Verschiedene Ereignisse können die Fähigkeiten des Charakters verbessern oder verschlechtern oder ihm neue Charaktereigenschaften verleihen.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>Characters_SubSection</string>
          <string>CharacterPanel</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Spione</StepTitle>
        <MarkupText>Alle Spionagecharaktere in Ihrem Reich werden in dieser Liste angezeigt.

Sie können die Details jedes Spions sehen, indem Sie mit dem Mauszeiger über den Listeneintrag fahren und darauf klicken, um das Panel auf der rechten Seite zu öffnen.

Sie können den Namen eines Spions ändern, indem Sie auf seinen Namen unter dem Porträt klicken und einen neuen Namen eingeben.

[H3]Spionageeinsätze[/H3]
Spione führen Spionageeinsätze gegen andere Fraktionen durch, stehlen Karten und Technologie oder sabotieren eine andere Fraktion auf verschiedene Weise.

Sie können auch Spionageabwehr betreiben, um Ihr Reich vor feindlichen Spionageeinsätzen zu schützen.

Die Fähigkeiten jedes Spions bestimmen, für welche Art von Missionen er am besten geeignet ist.

[H3]Zuweisung von Missionen[/H3]
Um einem Spion eine Mission zuzuweisen, wählen Sie das Zielreich, den Missionstyp, ein bestimmtes Missionsziel und die Zeit bis zum Abschluss aus den Dropdown-Listen im Missionsabschnitt aus und klicken dann auf die Schaltfläche 'Mission zuweisen'.

Während Sie die verschiedenen Optionen auswählen, wird rechts die Erfolgschance der Mission angezeigt. Achten Sie darauf, dass Sie keine zu schwierigen Missionen zuweisen. Andernfalls könnte Ihr Spion abgefangen und sogar gefangen genommen werden, was schwerwiegende diplomatische Folgen haben könnte.

Wenn Sie vollständig automatisieren möchten, welche Missionen einem Spion zugewiesen werden, können Sie den Spion automatisieren, indem Sie die Schaltfläche 'Automatisieren' unter dem Spionporträt auf der rechten Seite verwenden.

[H3]Events[/H3]
Ganz unten in der Detailanzeige finden Sie eine Liste aller Events, an denen der Spion teilgenommen hat. Durch verschiedene Events können Sie Ihre Fähigkeiten verbessern oder verschlechtern oder neue Charaktereigenschaften erhalten. Insbesondere das erfolgreiche Abschließen von Spionageeinsätzen kann die Fähigkeiten Ihres Spions verbessern.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>CharactersSpies_SubSection</string>
          <string>CharacterPanel</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Gefangene</StepTitle>
        <MarkupText>Alle gefangenen Charaktere anderer Fraktionen werden in dieser Liste angezeigt.

Sie können die Details jedes gefangenen feindlichen Charakters sehen, indem Sie mit dem Mauszeiger über den Listeneintrag fahren und auf das Leistenfeld auf der rechten Seite klicken, um es zu öffnen.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>Prisoners_SubSection</string>
          <string>CharacterPanel</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
    </Steps>
  </TourItem>

  <TourItem>
    <Title>Kolonien</Title>
    <Steps>
      <TourStep>
        <StepTitle>Kolonien</StepTitle>
        <MarkupText>Kolonien sind die besiedelten Welten in Ihrem Reich. Sie sorgen für den größten Teil des Wohlstands und des Einkommens Ihres Reiches. Sie nehmen einen Teil dieses Einkommens ein, indem Sie Ihre Kolonien besteuern.

Mit der Zeit wachsen die Kolonien sowohl in der Bevölkerung als auch im Entwicklungsstand. Größere, besser entwickelte Kolonien sorgen für höhere Einnahmen.

Um Ihre Kolonien schneller wachsen zu lassen, sollten Sie dafür sorgen, dass die Bevölkerung zufrieden ist. Sie können das Wachstum der Kolonie auch beschleunigen, indem Sie auf dem Bildschirm "Finanzielle Mittel" im Abschnitt "Ihr Reich" Gelder zuweisen.

[H3]Kolonieliste[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle kolonisierten Welten in Ihrem Reich auf. Probieren Sie die verschiedenen Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Standorte der Kolonien auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über einen Eintrag in der Liste bewegen, wird der Standort auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf den Eintrag klicken, wird er ausgewählt. Ein Doppelklick auf den Eintrag verschiebt die Ansicht zu diesem Ort.

Jedes Listenelement zeigt die Bevölkerungszahl, die Zustimmungsrate, das Entwicklungsniveau und die Steuereinnahmen jeder Kolonie an.

Wenn Sie auf eine Kolonie in der Liste klicken, wird diese ausgewählt. Außerdem öffnet sich dadurch das Kolonie-Detailfenster auf der rechten Seite. Ein Doppelklick auf die Kolonie verschiebt die Ansicht auf die Kolonie. Sie können das Kolonie-Detailfenster auch öffnen, indem Sie mit dem Mauszeiger auf den Pfeil ganz rechts neben dem Listenelement zeigen.

[H3]Kolonie Detailansicht[/H3]
Das Fenster Kolonie-Details bietet eine vollständige Übersicht über Ihre Kolonie. Außerdem bietet es eine Reihe von erweiterten Optionen zur Verwaltung Ihrer Kolonie.

Der obere Bereich zeigt die Entwicklung und die Wirtschaft der Kolonie. Mit den Schaltflächen unterhalb dieses Bereichs können Sie den Steuersatz ändern und entscheiden, ob Sie verschiedene Bereiche Ihrer Kolonie automatisieren möchten. Sie können auch eine bestimmte Armeevorlage zuweisen, die festlegt, welche Art von Verteidigungstruppen die Kolonie haben soll.

[H3]Bevölkerung[/H3]
Der Abschnitt Bevölkerung zeigt alle Rassen in der Kolonie an. Wenn Sie den Mauszeiger über die einzelnen Rassen bewegen, sehen Sie deren Reproduktionsrate und Assimilationsgrad.

In diesem Abschnitt wird auch die allgemeine Zustimmung der Kolonie zu Ihnen aufgeführt, zusammen mit einer Aufschlüsselung aller Faktoren, die zu dieser Zustimmung beitragen.

[H3]Truppen und Charaktere[/H3]
Der Abschnitt Truppen und Charaktere zeigt alle Truppenteile und Charaktere der Kolonie an.

Über die Schaltflächen unter diesem Abschnitt können Sie neue Truppenteile rekrutieren. Wenn Sie einzelne Truppenteile auswählen, können Sie die Einheit auch auflösen oder als Garnison einsetzen.

[H3]Planetarische Einrichtungen[/H3]
Der Abschnitt Planetarische Einrichtungen zeigt alle Einrichtungen, Wunder und Ruinen der Kolonie an. 


Mit den Schaltflächen unter diesem Abschnitt können Sie neue Einrichtungen errichten. Wenn Sie einzelne Einrichtungen auswählen, können Sie das Gebäude auch verschrotten.

[H3]Bau[/H3]
Der Abschnitt Bau zeigt alle Schiffe oder Basen an, die derzeit in der Kolonie gebaut werden. Über die Schaltflächen unter diesem Bereich können Sie neue Schiffe oder Basen bauen.

Klicken Sie auf die Schaltfläche Schließen oben rechts im Fenster, um es zu schließen.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ColonyColonies_SubSection</string>
          <string>ColonyDetailPanel</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Neue Kolonien</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm listet alle potenziellen neuen Kolonien auf, die Sie anvisieren können. Probieren Sie die umfangreichen Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters. Die Filteroptionen ermöglichen es Ihnen, bestimmte Tauglichkeitsstufen, außerirdische Rassen oder Planetentypen auszuwählen.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Standorte der neuen Kolonien auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über einen Eintrag in der Liste bewegen, wird der Standort auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf den Eintrag klicken, wird er ausgewählt. Ein Doppelklick auf den Eintrag verschiebt die Ansicht an diesen Ort.

Jedes Listenelement zeigt die Größe und die Tauglichkeit des Planeten oder Mondes zur Besiedlung an. Wenn Sie den Mauszeiger über die Tauglichkeitsbewertung bewegen, erhalten Sie eine detaillierte Zusammenfassung darüber, wie geeignet die neue Kolonie für jede Rasse in Ihrem Reich ist.

[H3]Unabhängige Welten kolonisieren[/H3]
Wenn die potenzielle neue Kolonie bereits von einer unabhängigen außerirdischen Rasse (einer unabhängigen Kolonie) bewohnt wird, werden die Rasse und die Bevölkerungszahl angezeigt, zusammen mit der aktuellen Chance, die unabhängige Kolonie erfolgreich zu kolonisieren, d.h. wie wahrscheinlich es ist, dass sie sich Ihrem Reich anschließen.

[H3]Kolonisierung in die Warteschlange stellen[/H3]
Mit der Schaltfläche auf der rechten Seite können Sie die Kolonisierung des Planeten oder Mondes in die Warteschlange stellen. Dadurch wird ein neues Kolonieschiff gebaut, mit Kolonisten aus einer Ihrer Kolonien besetzt und dann das neue Kolonieschiff zur Zielwelt geschickt, um diese zu kolonisieren.

Wenn es in Ihrem Reich bereits ein geeignetes Kolonieschiff gibt, können Sie auch dieses für die Kolonisierung der neuen Welt verwenden.

[H3]Gefährliche Gebiete[/H3]
Ein rotes Blitzsymbol wird neben dem Gebietsnamen angezeigt, wenn das Gebiet als gefährlich eingestuft wird. Ein Gebiet gilt als gefährlich, wenn dort ungeklärte Bedrohungen herrschen, wie z.B. Piraten oder tödliche Weltraumkreaturen.

Nicht-militärische Schiffe werden nicht zu einem gefährlichen Gebiet reisen. Die Bedrohungen müssen erst von Militärschiffen oder einer Flotte beseitigt werden. Das bedeutet, dass Sie zwar den Bau einer neuen Kolonie in einem gefährlichen Gebiet in die Warteschlange stellen können, aber die Kolonieschiffe werden erst dorthin reisen, wenn die Bedrohung beseitigt ist.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ColonyNewColonies_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Kolonieschiffe</StepTitle>
        <MarkupText>Kolonieschiffe sind spezielle Transportschiffe, die eine große Anzahl von Kolonisten aufnehmen können, die zur Kolonisierung einer neuen Welt für Ihr Reich geschickt werden.

Wenn die Kolonieschiffe ihr Ziel erreichen, werden sie zerlegt und die Rohstoffe für den Aufbau der neuen Kolonie verwendet. Kolonieschiffe können also nur für die Kolonisierung einer einzigen Welt verwendet werden. Sie müssen für jede Welt, die Sie kolonisieren möchten, ein neues Kolonieschiff bauen.

[H3]Kolonieschiffsliste[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle Kolonieschiffe in Ihrem Reich auf. Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Standorte der Kolonieschiffe auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird der Standort auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird es ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht an diesen Ort.

Jedes Listenelement zeigt die Baustufe, die aktuelle Mission und alle geladenen Kolonisten an Bord an.

[H3]Automatisierungsstatus[/H3]
Sie können den Automatisierungsstatus des Kolonieschiffs über die Schaltfläche ganz rechts neben dem Listenelement ändern.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ColonyColonyShips_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Planetare Einrichtungen</StepTitle>
        <MarkupText>Planetare Einrichtungen werden in Kolonien in Ihrem Reich gebaut. Sie bieten verschiedene Boni oder neue Fähigkeiten für die Kolonie.

Einige Einrichtungen ermöglichen die Rekrutierung neuer Truppentypen. Andere bieten bodengestützte Waffen zur Verteidigung der Kolonie. Andere Einrichtungen geben Boni für die Regierungsführung, verringern die Korruption und verbessern die Zufriedenheit und erhöhen so die Einnahmen der Kolonie.

Neue Einrichtungen werden durch Forschung ermöglicht: Schauen Sie sich die Projekte im Forschungsbildschirm an, um zu sehen, welche Einrichtungen Sie freischalten können.

[H3]Neue Einrichtungen bauen[/H3]
Um eine neue Einrichtung in einer Kolonie zu bauen, wählen Sie die Kolonie aus und verwenden Sie die Aktionsschaltfläche 'Einrichtungen bauen' in der Auswahlleiste. Daraufhin wird eine Liste von Schaltflächen mit allen Einrichtungen angezeigt, die in der Kolonie gebaut werden können. Bewegen Sie den Mauszeiger über jede Schaltfläche, um eine Zusammenfassung der Einrichtung anzuzeigen. Klicken Sie auf eine Schaltfläche, um die Baukosten zu bezahlen und mit dem Bau der Einrichtung zu beginnen.

[H3]Liste der Einrichtungen[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle planetaren Einrichtungen, Wunder und Ruinen in den Kolonien Ihres Reiches auf. Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters. Mit den Filteroptionen können Sie sich auf bestimmte Arten von Einrichtungen konzentrieren, z.B. Waffeneinrichtungen, Truppenrekrutierung oder Regierungsgebäude.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Standorte der Einrichtungen auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird der Standort auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf den Gegenstand klicken, wird er ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Element verschiebt die Ansicht zu diesem Ort.

Wenn Sie den Mauszeiger über ein Listenelement bewegen, wird eine detaillierte Zusammenfassung der Einrichtung in einem Feld auf der rechten Seite angezeigt.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ColonyFacilities_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Artefakte</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm listet alle Artefakte auf, die Ihr Reich besitzt.

Artefakte sind Objekte, die Sie durch Erkundung erwerben können. Sie geben Ihrem Reich oder ihrem Standort in der Regel Boni. Manchmal müssen sich Artefakte in einer Kolonie oder in Ihrer Hauptstadt befinden, um ihren Nutzen zu entfalten.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Standorte der Artefakte auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird der Standort auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird es ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht an diesen Ort.

Wenn Sie den Mauszeiger über ein Artefakt in der Liste bewegen, wird auf der rechten Seite eine detaillierte Zusammenfassung angezeigt.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ColonyArtifacts_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
    </Steps>
  </TourItem>

  <TourItem>
    <Title>Erkundung</Title>
    <Steps>
      <TourStep>
        <StepTitle>Erkundungsschiffe</StepTitle>
        <MarkupText>Bei der Erkundung werden Erkundungsschiffe ausgesandt, um unbekannte Welten aufzusuchen und deren Ressourcen, Tauglichkeit für die Kolonisierung und besondere Boni zu ermitteln. Sie können auch auf antike Ruinen oder verlassene Schiffe oder Basen stoßen, die untersucht werden können.

Orte können auf verschiedenen Ebenen erforscht werden. Die anfängliche Erkundung enthüllt eher offensichtliche Daten, wie die Qualität eines Planeten oder Ressourcen auf der Oberfläche.

Aber andere Objekte können auf tieferen Ebenen der Erkundung versteckt sein. Dazu können Boni, alte Ruinen, Ressourcen oder sogar seltene Artefakte gehören.

Die Erkundung auf einer tieferen Ebene erfordert bessere Komponenten mit einer höheren Wertigkeit, entweder Erkundungsmodule oder Untersuchungsscanner.

An jedem Ort schickt das Erkundungsschiff Untersuchungsteams aus, um den Planeten zu inspizieren. Die Erkundung ist langsam und zeitaufwändig.

Höhere Technologiestufen schalten Komponenten des Erkundungsscanners frei, die eine schnellere Erkundung ermöglichen. Langsamere Erkundungsteams können jedoch immer noch nützlich sein, um einen Ort gründlicher zu erkunden und so tief verborgene Gegenstände aufzudecken.

[H3]Liste der Erkundungsschiffe[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle Erkundungsschiffe in Ihrem Reich auf. Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Standorte der Erkundungsschiffe auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird der Standort auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird es ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht an diesen Ort.

Sie können den Automatisierungsstatus des Erkundungsschiffs über die Schaltfläche ganz rechts neben dem Listenelement ändern.

[H3]Overlay der Erkundungskarte[/H3]
Wenn die Liste der Erkundungsschiffe geöffnet ist, wird das Overlay der Erkundungs-Galaxiekarte automatisch aktiviert und zeigt den Erkundungsstatus für jedes System an. Grüne Systeme sind vollständig erforscht, während gelbe Systeme teilweise erforscht sind.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ExplorationShips_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Bekannte Ruinen</StepTitle>
        <MarkupText>Bei der Erkundung können Sie an manchen Orten antike Ruinen entdecken. Diese Ruinen können Geheimnisse und andere Objekte von Wert enthalten.

[H3]Liste der bekannten Ruinen[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle Ruinen auf, auf die Sie bei Ihrer Erkundung der Galaxie gestoßen sind.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herausgezoomt haben, werden die Ruinenstandorte auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird der Standort auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird sein Standort ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht zu diesem Ort.

Jedes Objekt in der Liste zeigt alle relevanten Boni an, die die Ruinen bieten. Sie können diese Boni für Ihr Reich erlangen, indem Sie den Planeten, auf dem sich die Ruinen befinden, kolonisieren. Sie können Forschungsboni erhalten, indem Sie eine Forschungsstation an diesem Ort errichten. Sie können Landschaftsboni erhalten, indem Sie an diesem Ort eine Erholungsbasis errichten.

Wenn Sie den Mauszeiger über eine Ruine in der Liste bewegen, wird auf der rechten Seite eine detaillierte Übersicht angezeigt.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ExplorationRuins_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Verlassene Schiffe und Basen</StepTitle>
        <MarkupText>Bei der Erkundung können Sie gelegentlich verlassene Schiffe oder Basen entdecken. Diese können wichtige Informationen enthalten, die Sie erhalten können, wenn Sie an Bord gehen und sie untersuchen. Sie können in der Regel auch geborgen werden, indem Sie ein Bauschiff schicken, um sie zu reparieren.

[H3]Liste der verlassenen Schiffe und Basen[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle bekannten verlassenen Schiffe und Basen auf, auf die Sie bei Ihrer Erkundung der Galaxie gestoßen sind.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Standorte der verlassenen Schiffe und Basen auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird der Standort auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird das verlassene Schiff oder der Stützpunkt ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht zu diesem Ort.

Mit der Schaltfläche auf der rechten Seite können Sie die Reparatur und Untersuchung des verlassenen Schiffes oder der Basis in die Warteschlange stellen. Dadurch wird ein Bauschiff geschickt, um das Objekt zu reparieren.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ExplorationAbandonedShips_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Spezielle Orte</StepTitle>
        <MarkupText>Manchmal kann die Erkundung ungewöhnliche Orte zutage fördern. Dazu können Felder mit Schiffstrümmern aus vergangenen Schlachten oder andere noch seltsamere Phänomene gehören.

[H3]Liste der besonderen Orte[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle bekannten besonderen Orte auf, auf die Sie bei der Erkundung der Galaxie gestoßen sind.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die besonderen Orte auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird der Ort auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird der Ort ausgewählt.

Wenn Sie den Mauszeiger über einen besonderen Ort in der Liste bewegen, wird rechts eine detaillierte Zusammenfassung angezeigt.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ExplorationSpecialLocations_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
    </Steps>
  </TourItem>

  <TourItem>
    <Title>Ressourcen und Bergbau</Title>
    <Steps>
      <TourStep>
        <StepTitle>Rohstoffe</StepTitle>
        <MarkupText>Ressourcen sind die Rohstoffe, die auf Planeten, Monden und Asteroiden zu finden sind. Dazu können metallische Erze, Gase, Mineralien, Textilien, Nahrungsmittel, Getränke und viele andere Objekte gehören.

Sie können diese Ressourcen abbauen und für Ihr Reich nutzen.

Einige Ressourcen werden für den Bau neuer Schiffe und Basen verwendet. Andere Ressourcen werden verwendet, um die Entwicklung Ihrer Kolonien zu fördern - das sind Luxusressourcen. Und eine Ressource (Caslon) wird als universeller Reaktortreibstoff verwendet.

[H3]Ressourcenliste[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle Ressourcen in der Galaxie auf.

Standardmäßig sind die Ressourcen so gefiltert, dass nur die Treibstoff- und Bauressourcen angezeigt werden, die Ihr Reich derzeit verwendet. Die Standardsortierung priorisiert Ressourcen, bei denen in Ihrem Reich ein Produktionsdefizit besteht.

Probieren Sie die Sortier- und Filtereinstellungen am oberen Rand des Fensters aus, um weitere Optionen zu erhalten. Zu den weiteren Filteroptionen gehört die Anzeige von Luxusressourcen, die zur Entwicklung Ihrer Kolonien beitragen. Zu den Sortieroptionen gehören Abbauraten, Nachfrage, Anzahl der Quellen und Lagerbestände in Ihrem Reich.

[H3]Overlay der Rohstofffluss-Karte[/H3]
Wenn die Ressourcenliste geöffnet ist, wird das Overlay der Rohstofffluss-Galaxiekarte automatisch aktiviert und zeigt den Rohstofffluss zwischen den Sternensystemen in Ihrem Reich an. Auf diese Weise können Sie den Fluss der Fracht, die von Frachtern und Minenschiffen zwischen den Kolonien und Basen in Ihrem Reich transportiert wird, besser nachvollziehen.

Wenn Sie auf eine einzelne Ressource in der Liste klicken, wird das Overlay der Rohstofffluss-Karte so gefiltert, dass nur der Frachttransport für die ausgewählte Ressource angezeigt wird. Alle bekannten Gebiete, aus denen die ausgewählte Ressource stammt, werden auch auf der Galaxiekarte hervorgehoben. Wenn Sie die Ressource erneut anklicken, wird die Markierung aufgehoben.

Jedes Objekt in der Liste zeigt den aktuellen Vorrat, die Produktionsrate und die Anzahl der bekannten und ausgebeuteten Quellen für die Ressource an.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ResourcesKnown_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Bergbau Standorte</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm listet alle aktuellen Gebiete in Ihrem Reich auf, in denen Bergbau betrieben wird. Dazu gehören Kolonien und Bergbaustationen. Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters aus. Sie können nach einzelnen Ressourcen filtern, um schnell alle Gebiete mit einer bestimmten Ressource in Ihrem Reich zu finden.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Abbaugebiete auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie mit dem Mauszeiger auf ein Objekt in der Liste zeigen, wird das Gebiet auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird sein Gebiet ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht zu diesem Gebiet.

Jedes Objekt in der Liste zeigt alle bekannten Ressourcen an, die auf diesem Gebiet abgebaut werden, zusammen mit ihrer Häufigkeit. Wenn bei einer Ressource ein Produktionsdefizit besteht, ist ihr Bild von einem gestrichelten roten Rahmen umgeben. Bewegen Sie den Mauszeiger über jede Ressource, um weitere Details zu sehen, einschließlich aller Boni, die sie bietet.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ResourcesMiningStations_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Neue Bergbau Standorte</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm listet potenzielle neue Gebiete auf, die Sie ansteuern können. In diesen Gebieten sollten Sie neue Bergbaustationen errichten.

Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters aus. Mit den Filteroptionen können Sie bestimmte Ressourcen anvisieren. Gelb gefärbte Objekte sind Bauressourcen, mit denen Sie neue Schiffe und Basen bauen können. Hellblaue Objekte sind Luxusressourcen, mit denen Sie Ihre Kolonien ausbauen können.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die neuen Gebiete auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie mit dem Mauszeiger auf ein Objekt in der Liste zeigen, wird das Gebiet auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird es ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht auf dieses Gebiet.

Jedes Objekt in der Liste zeigt die bekannten Ressourcen und deren Vorkommen auf dem jeweiligen Gebiet an. Wenn in Ihrem Reich ein Mangel an einer Ressource besteht, wird diese von einem gestrichelten roten Rand umgeben. Bewegen Sie den Mauszeiger über jede Ressource, um eine vollständige Übersicht zu erhalten, einschließlich aller Boni, die sie bietet.

[H3]Neue Bergbaustationen in die Warteschlange stellen[/H3]
Mit der Schaltfläche auf der rechten Seite können Sie den Bau einer neuen Bergbaustation in dem Gebiet in die Warteschlange stellen. Wenn das nächste Bauschiff verfügbar ist, wird es hier eine Bergbaustation errichten. Sie können die Schaltfläche erneut anklicken, um den Bau abzubrechen.

Wenn Sie in dem Gebiet nicht bauen können, ist die Schaltfläche Warteschlange deaktiviert. Ein Tooltip auf der Schaltfläche erklärt, warum Sie dort nicht bauen können.

[H3]Gefährliche Gebiete[/H3]
Ein rotes Blitzsymbol wird neben dem Namen des Gebiets angezeigt, wenn das Gebiet als gefährlich eingestuft wird. Ein Gebiet gilt als gefährlich, wenn dort ungeklärte Gefahren lauern, wie Piraten oder tödliche Weltraumkreaturen.

Nicht-militärische Schiffe können nicht in ein gefährliches Gebiet reisen. Die Bedrohungen müssen erst von Militärschiffen oder einer Flotte beseitigt werden. Das bedeutet, dass Sie den Bau neuer Bergbaustationen an einem gefährlichen Gebiet zwar in die Warteschlange stellen können, Bauschiffe aber erst dann dorthin fahren, wenn die Bedrohung beseitigt ist.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ResourcesNewMiningLocations_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Bergbauschiffe</StepTitle>
        <MarkupText>Bergbauschiffe sind mobile Schiffe zur Rohstoffgewinnung. Sie fliegen in Gebiete, in denen Rohstoffe abgebaut werden können. Sobald sie voll beladen sind, bringen sie die abgebauten Ressourcen zum nächsten Raumhafen zurück.

Bergbauschiffe sind Teil Ihrer zivilen Wirtschaft, daher können Sie ihnen normalerweise keine Aufträge erteilen. Stattdessen suchen sie auf eigene Faust nach Gebieten, in denen die Nachfrage nach Rohstoffen in Ihrem Reich groß ist.

Einige Regierungsformen erlauben es Ihnen jedoch, den Bergbauschiffen direkt Missionen zuzuweisen. Sie können dann auswählen, wo jedes Bergbauschiff abbauen soll, indem Sie es auswählen und mit der rechten Maustaste auf das Gebiet klicken, in dem es abbauen soll.

[H3]Bergbauschiff-Liste[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle Minenschiffe in Ihrem Reich auf. Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters aus. Sie können nach den Arten von Ressourcen filtern, die abgebaut werden: Treibstoff, Bau- oder Luxusressourcen.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Bergbauschiffe auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird das Gebiet auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird es ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht auf dieses Gebiet.

Jedes Objekt in der Liste zeigt die Ressourcen, die das Bergbauschiff gerade abbaut, und die aktuelle Mission an.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ResourcesMiningShips_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Treibstofftanker</StepTitle>
        <MarkupText>Tanker sind unterwegs, um Schiffe mit wenig Treibstoff aufzutanken. Wenn Sie die Tanker einer Flotte zuweisen, werden sie vorrangig die Schiffe ihrer Flotte betanken.

Sie können in jedem Gebiet mit einer Treibstoffressource Treibstoff abbauen. Sie ziehen es jedoch vor, Treibstoff von einem Raumhafen oder einer Kolonie aufzutanken, da dies in der Regel ein schnellerer Weg ist, um Treibstoff zu erhalten.

[H3]Treibstofftanker-Liste[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle Treibstofftanker in Ihrem Reich auf.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Treibstofftanker auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird das Gebiet auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird es ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht auf dieses Gebiet.

Jedes Objekt in der Liste zeigt die aktuelle Ladung und Mission des Tankers an.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ResourcesFuelTankers_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
    </Steps>
  </TourItem>

  <TourItem>
    <Title>Bau</Title>
    <Steps>
      <TourStep>
        <StepTitle>Schiffsbau</StepTitle>
        <MarkupText>Diese Schaltfläche öffnet die Designliste, in der Sie alle Schiffs- und Basisdesigns für Ihr Reich sehen können.
        
Von dieser Liste aus können Sie Designs ansehen oder bearbeiten oder neue Designs erstellen.

Um ein neues Design hinzuzufügen, wählen Sie eine Schiffshülle aus und fügen dann im Bildschirm Schiffsdesign Komponenten zu dem Design hinzu.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ShipDesignScreenButton</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Bauwerften</StepTitle>
        <MarkupText>Bauwerften sind die Orte, an denen Sie neue Schiffe für Ihr Reich bauen. Dazu gehören Raumhäfen, die in der Regel der schnellste Weg sind, neue Schiffe zu bauen. Auch Ihre Kolonien können Schiffe und Basen bauen.

[H3]Liste der Bauwerften[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle aktuellen Bauwerften in Ihrem Reich auf. Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters. Sie können nach Baugeschwindigkeit oder aktueller Wartezeit sortieren.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Bauwerften auf der Karte hervorgehoben. System- und Standortsymbole zeigen Raumhäfen auch durch das gelbe Bausymbol an. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird der Standort auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wählen Sie seinen Standort aus. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht an diesen Ort.

[H3]Warteschlange und Wartezeit[/H3]
Jedes Listenelement zeigt die aktuelle Bauwartezeit an. Das ist die Zeit, die vergeht, bevor ein neuer Bau begonnen wird.

Außerdem werden die Schiffe oder Basen in der Warteschlange angezeigt, einschließlich der Schiffe, die zur Reparatur oder zum Umbau eintreffen (oder noch nicht eingetroffen sind). Bewegen Sie den Mauszeiger über die einzelnen Schiffe oder Basen, um weitere Details zu sehen, darunter auch den Prozentsatz des Baufortschritts.

Wenn Sie den Mauszeiger über ein Listenelement bewegen, wird auf der rechten Seite eine Zusammenfassung angezeigt. Diese Zusammenfassung zeigt an, wie viele einzelne Bauwerften der Standort hat. Sie zeigt auch die aktuelle Wartezeit sowie die Bau- und Reparaturgeschwindigkeit an.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ConstructionSpaceports_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Standorte neuer Bauwerften</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm listet Kolonien auf, auf denen Sie neue Raumhäfen bauen können. Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die neuen Raumhafenstandorte auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über einen Eintrag in der Liste bewegen, wird der Standort auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf den Eintrag klicken, wird er ausgewählt. Ein Doppelklick auf den Eintrag verschiebt die Ansicht zu diesem Ort.

[H3]Neue Raumhäfen in die Warteschlange stellen[/H3]
Mit der Schaltfläche auf der rechten Seite können Sie den Bau eines neuen Raumhafens in der Kolonie in die Warteschlange stellen. Sie können die Schaltfläche erneut anklicken, um den Bau abzubrechen.

Wenn Sie an diesem Ort nicht bauen können, ist die Schaltfläche Warteschlange deaktiviert. Ein Tooltip auf der Schaltfläche erklärt, warum Sie dort nicht bauen können.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ConstructionNewSpaceportLocations_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Bauschiffe</StepTitle>
        <MarkupText>Bauschiffe sind mobile Bauwerften. Sie bauen Basen verschiedener Art: Bergbaustationen, Forschungsstationen, Erholungsbasen, Überwachungsstationen. Sie können auch unbewegliche beschädigte Schiffe reparieren. Sie können sogar verlassene Schiffe und Basen reparieren, auf die Sie bei der Erkundung gestoßen sind.

Für den Bau eines neuen Stützpunktes werden Baumaterialien benötigt. Die erste Aktion eines Bauschiffs, das einen Bauauftrag erhält, besteht also darin, zum nächstgelegenen Raumhafen zu reisen, um die benötigten Baumaterialien zu laden.

[H3]Liste der Bauschiffe[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle Bauschiffe in Ihrem Reich auf.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Bauschiffe auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird die Position auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf den Gegenstand klicken, wird er ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht an diesen Ort.

Jedes Listenelement zeigt die aktuelle Mission des Bauschiffs an.

[H3]Automatisierungsstatus[/H3]
Mit der kleinen Schaltfläche auf der rechten Seite können Sie den Automatisierungsstatus des Schiffes ändern. So können Sie das Bauschiff manuell steuern oder es vollständig automatisieren, so dass es seine eigenen Missionen auswählen kann.

Oder Sie können eine spezifischere Automatisierung vornehmen, bei der das Bauschiff nur Bergbaustationen, Forschungsstationen, Überwachungsstationen, Erholungsbasen baut oder verlassene Schiffe und Basen birgt.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ConstructionShips_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Bauaufträge</StepTitle>
        <MarkupText>Der Bildschirm Bauaufträge bietet eine schnelle Möglichkeit, eine große Anzahl von Schiffen zu bauen. Jede Zeile listet eine einzelne Schiffsrolle zusammen mit einem Mengenfeld auf. Ändern Sie die zu bauende Menge in dem numerischen Feld. Sie können auch das spezifische Design, das Sie für jede Rolle bauen möchten, aus der Dropdown-Liste in der Mitte jeder Zeile auswählen.

Sobald Sie die Menge und das Design, das Sie für jede Rolle bauen möchten, festgelegt haben, klicken Sie auf die Schaltfläche Kaufen am oberen Rand des Fensters, um die neuen Schiffe zu kaufen und mit dem Bau zu beginnen. Die neuen Schiffe werden in der besten verfügbaren Werft in Ihrem Reich gebaut. Oft bedeutet dies, dass Sie mehrere über Ihr Reich verteilte Bauwerften nutzen.

[H3]Bauwerft Symbol Karten-Overlay[/H3]
Wenn Sie auf eine Schiffsrollen-Zeile klicken, können Sie die Anzahl und den Bauplatz jedes neuen Schiffes festlegen, indem Sie mit der linken Maustaste auf die gelben Bauwerftabzeichen klicken, die auf der Galaxieebene angezeigt werden.

Wenn Sie einmal mit der linken Maustaste auf ein Bauwerft Symbol klicken, wird der Bau eines einzelnen Schiffes für diese Rolle an diesem Ort gestartet. Wenn Sie mit der rechten Maustaste auf das Bauwerft Symbol klicken, wird der Bau eines einzelnen Schiffes für diese Rolle an diesem Ort entfernt.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ConstructionBuildOrder_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
    </Steps>
  </TourItem>

  <TourItem>
    <Title>Schiffsdesign Bildschirm</Title>
    <Steps>
      <TourStep>
        <StepTitle>Einführung</StepTitle>
        <MarkupText>Im Bildschirm Schiffsdesign können Sie ein neues Design für ein Schiff, eine Basis oder einen Jäger erstellen.

Sie erstellen ein neues Design, indem Sie Komponenten zu den Schächten einer Hülle hinzufügen.

Ihr neues Design muss viele Anforderungen erfüllen, um als gültig zu gelten. Zum Beispiel:
[ULI]alle Designs müssen eine Schiffs- u. Stationsbrücke haben[/ULI]
[ULI]alle Designs müssen Treibstoff lagern, um Energie aus einem Reaktor zu erzeugen[/ULI]
[ULI]alle Schiffe müssen über Triebwerke verfügen, um mobil zu sein[/ULI]

Es gibt noch viele weitere Anforderungen, die für jede Rolle spezifisch sind.

[H3]Schaltfläche Empfehlungen[/H3]
Probieren Sie die Schaltfläche Empfehlungen sowie das Popup-Fenster aus, wenn Sie Komponenten zu Ihrem Design hinzufügen (oben im Fenster Design-Übersicht). Einige Empfehlungen sind optional (in gelb dargestellt). Andere Empfehlungen sind obligatorisch (in rot dargestellt).

Sie können Ihren Entwurf erst dann speichern, wenn alle Anforderungen erfüllt sind.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>Warnings</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Verfügbare Komponenten</StepTitle>
        <MarkupText>Die Liste verfügbare Komponenten zeigt alle erforschten Komponenten an, die Sie dem Entwurf hinzufügen können.

Es werden nur Komponenten angezeigt, die für die jeweilige Rolle gültig sind. Jäger sehen also keine Schiffskomponenten, und umgekehrt. Komponenten werden auch ausgeschlossen, wenn sie zu groß für irgendwelche Schächte in der Hülle sind.

Sie können die Komponenten mithilfe der Dropdown-Liste oben links im Fenster weiter filtern. So können Sie nach Schachttyp filtern oder nur die neueste Komponente pro Kategorie anzeigen.

Sie können die Komponenten mithilfe der Dropdown-Liste oben rechts im Fenster sortieren. So können Sie nach Name, Kategorie, Tech-Level oder Größe sortieren.

[H3]Komponentenübersicht[/H3]
Wenn Sie mit dem Mauszeiger über eine Komponente fahren, wird rechts eine Zusammenfassung mit den technischen Daten der Komponente angezeigt.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>AvailableComponentContainer</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Schächte designen</StepTitle>
        <MarkupText>Die Liste "Schächte designen" zeigt alle Komponentenschächte in der Hülle an.

Die Komponenten, die Sie in der Liste "Schächte designen" hinzufügen, sind das Herzstück des Designs. Die hier hinzugefügten Komponenten definieren die Fähigkeiten und das Verhalten des Designs.

Jeder Schacht hat einen Typ und eine Größe. Sie können nur dann Komponenten in einem Schacht platzieren, wenn es sich um einen passenden Typ handelt und wenn die Größe der Komponente in den Schacht passt.

Es gibt 6 Komponentenschachttypen. Jeder Komponentenschachttyp erlaubt nur bestimmte Arten von Komponenten:
[ULI]Allgemein: Schiffs- u. Stationsbrücken, Mannschaftsquartiere, Kraftstoffzellen, Reaktoren, Hyperantriebe, Frachträume, Passagierräume, Truppenräume, Bergbaumaschinen, Energiekollektoren und alle anderen[/ULI]
[ULI]Waffen: Waffen oder Traktorstrahlen[/ULI]
[ULI]Triebwerke: Triebwerke und Vektor-Triebwerke[/ULI]
[ULI]Verteidigung: Panzerung, Schilde oder Schadenskontrolle[/ULI]
[ULI]Hangars: Andockbuchten, Bauwerften oder Jägerbuchten[/ULI]
[ULI]Sensoren: Scanner, Gegenmaßnahmen, Zielerfassungs-Computer, Erkundungsmodule, Scanner-Störsender[/ULI]

So fügen Sie eine Komponente zu einem Feld hinzu:
[OLI]wählen Sie die gewünschte Komponente aus der Liste "Verfügbare Komponenten"[/OLI]
[OLI]suchen Sie in der Liste "Schächte designen" einen Schacht des passenden Typs und der passenden Größe[/OLI]
[OLI]klicken Sie mit der linken Maustaste auf den Schacht, um die Komponente zu platzieren[/OLI]

Sie können auch Folgendes tun:
[ULI]Wenn Sie den Mauszeiger über ein Feld bewegen, das bereits eine Komponente enthält, wird ein Popup-Vergleichsfenster angezeigt. So können Sie schnell die Unterschiede zwischen den Komponenten sehen[/ULI]
[ULI]Klicken Sie mit der rechten Maustaste auf ein Feld, um eine vorhandene Komponente zu entfernen[/ULI]

[H3]Externe Schächte[/H3]
Beachten Sie, dass einige Komponentenschächte im Vorschaumodell extern sind. Mit anderen Worten, sie sind an der Außenseite des Schiffes oder der Basis zu sehen.

Externe Schächte werden in der Liste "Schächte designen" durch ein 'Ansicht'-Symbol auf der linken Seite angezeigt. Sie können auf das Ansichtssymbol klicken, um die Vorschau so zu drehen, dass das externe Feld angezeigt wird.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>DesignComponentsContainer</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Design Vorschau</StepTitle>
        <MarkupText>In der Mitte des Bildschirms sehen Sie eine Vorschau des Designs.

Sie können die Ansicht drehen, indem Sie die rechte Maustaste gedrückt halten und die Maus nach links/rechts und oben/unten bewegen.

Mit dem Scrollrad der Maus können Sie die Vorschau vergrößern oder verkleinern.

[H3]Externe Schachtmarkierungen[/H3]
Die externen Schächte werden in der Vorschau durch eine kugelförmige Markierung angezeigt. Die Farbe der Markierung entspricht dem Typ des Feldes.

Sie können die Markierungen für externe Schächte mit der Schaltfläche rechts neben dem Bereich für taktische Einstellungen ein- und ausschalten.

Sie können ausgewählte Komponenten direkt in die externen Schächte in der Vorschau platzieren:
[OLI]wählen Sie eine Komponente in der Liste Verfügbare Komponenten[/OLI]
[OLI]die gültigen Schächte werden dann in der Vorschau hervorgehoben[/OLI]
[OLI]klicken Sie mit der linken Maustaste auf einen gültigen Schacht, zu dem Sie die Komponente hinzufügen möchten[/OLI]

Sie können auch wie folgt vorgehen:
[ULI]Rechtsklick auf eine Feldposition in der Vorschau, um eine vorhandene Komponente aus dem externen Feld zu entfernen[/ULI]

[H3]Triebwerksplatzierung[/H3]
Beachten Sie, dass beim Hinzufügen von Triebwerken zu einem Schiffsentwurf der tatsächliche Schacht, in dem das Triebwerk hinzugefügt wird, von dem von Ihnen ausgewählten Schacht abweichen kann. Das liegt daran, dass Triebwerke symmetrisch bleiben müssen und daher immer auf abwechselnden Seiten des Designs hinzugefügt werden.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string/>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Design Übersicht</StepTitle>
        <MarkupText>In der Designübersicht werden alle aktuellen Statistiken zu Ihrem Design angezeigt. Die Werte in diesem Bereich ändern sich, wenn Sie Komponenten zum Rumpf hinzufügen oder daraus entfernen.

Die Designübersicht enthält viele Abschnitte, in denen Daten zu verschiedenen Aspekten des Designs angezeigt werden. Viele der Daten enthalten weitere Informationen, wenn Sie mit der Maus darüber fahren.

Oben steht der Designname. Klicken Sie hier, um einen neuen Namen einzugeben.

[H3]Empfehlungen[/H3]
Als nächstes kommt die Schaltfläche „Empfehlungen“. Hier wird eine Zusammenfassung aller Warnungen oder Fehler im aktuellen Design angezeigt. 

Bewegen Sie den Mauszeiger über die Schaltfläche „Empfehlungen“, um ein größeres Zusammenfassungsfenster einzublenden. Klicken Sie auf die Schaltfläche, um das Empfehlungsfenster zu sperren.

Das Design ist ungültig (und kann nicht gespeichert werden), bis etwaige Fehler behoben sind.

[H3]Kerninformationen zum Design[/H3]
Als nächstes folgt eine Zusammenfassung der wichtigsten Designdaten. Dazu gehören Informationen zu den Anschaffungs- und Wartungskosten.

Außerdem werden einige wichtige Anforderungen aufgeführt:
[ULI]Das Design darf nicht größer sein als die vom Rumpf maximal zulässige Größe[/ULI]
[ULI]Es muss ausreichend Personal für den Entwurf vorhanden sein[/ULI]

[H3]Bewertung[/H3]
Der Abschnitt „Bewertung“ fasst Daten zum Design in vier Schlüsselbereichen zusammen: Angriffsstärke, Verteidigungsstärke, Geschwindigkeit und Manöver sowie Scanner.

Bewegen Sie den Mauszeiger über jeden Wert, um eine Aufschlüsselung der Faktoren anzuzeigen, die zur Bewertung in jedem Bereich beitragen.

[H3]Energie[/H3]
Der Abschnitt „Energie“ fasst die Energieerzeugung, -speicherung und -verteilung im Entwurf zusammen.

Außerdem werden Diagramme angezeigt, die zeigen, wie Energie sowohl bei Unterlichtgeschwindigkeit im Kampf als auch bei Reisen im Hyperraum verbraucht wird. Für Basen wird nur ein Diagramm angezeigt.

Ein wichtiger Wert ist die Energieerzeugungsrate des Reaktors pro Brennstoffeinheit. Dies zeigt die Effizienz des Reaktorbrennstoffverbrauchs, die einen direkten Einfluss darauf hat, wie schnell ein Schiff nachtanken muss.

[H3]Bewegung[/H3]
Dieser Abschnitt ist nur für Schiffe relevant. Es zeigt die Bewegungsgeschwindigkeit und den Energieverbrauch auf verschiedenen Ebenen an.

Hier werden auch die Sprungreichweite des Hyperantriebs und die Gesamtkraftstoffreichweite angezeigt.

Die Sprunggenauigkeit des Hyperantriebs gibt die minimale Sprung-Ausgangsreichweite an, wenn Sie zu einem Ort reisen, an dem es keine eigene Kolonie oder Basis gibt, z.B. beim Angriff auf einen feindlichen Standort.

Das bedeutet, dass das Schiff den Sprung in etwa dieser Entfernung verlässt und dann mit Unterlichtgeschwindigkeit zum Ziel fliegen muss.

[H3]Waffen[/H3]
Der Abschnitt „Waffen“ beschreibt die Waffenreichweiten und Schadensraten pro Sekunde für verschiedene Waffenkategorien.

Wenn Sie mit der Maus über die Waffenschadensdiagramme fahren, werden weitere Informationen angezeigt.

Außerdem werden die Kämpferkapazität und die Baurate angezeigt.

[H3]Verteidigung[/H3]
Im Abschnitt „Verteidigung“ werden die Schild-, Panzerungs- und Schadensreparaturwerte für das Design angezeigt.

Wenn Sie mit der Maus über die Schild- und Panzerungsdiagramme fahren, werden weitere Informationen angezeigt.

Außerdem wird die Stärke der Enterverteidigung angezeigt.

[H3]Zielerfassung und Gegenmaßnahmen[/H3]
In diesem Abschnitt werden die Ziel- und Gegenmaßnahmen-Boni aufgeführt.

Durch die verbesserte Zielgenauigkeit werden Waffen präziser und treffen ihr Ziel mit größerer Wahrscheinlichkeit.

Durch verbesserte Gegenmaßnahmen ist ein Design besser in der Lage, feindliche Waffen abzuwehren und so Schaden zu vermeiden.

[H3]Sensoren[/H3]
Der Abschnitt „Sensoren“ beschreibt die Stärke und Reichweite verschiedener Scannertypen:
[ULI]Allgemeine Kurz- und Langstreckenscanner zur Erkennung entfernter Schiffe[/ULI]
[ULI]Hyperjump-Verfolgung feindlicher Schiffe, wenn diese von Ihrem Standort wegspringen[/ULI]
[ULI]Spurenscannen interner Informationen über feindliche Schiffe in der Nähe[/ULI]
[ULI]Scanner-Störung, die vor dem Scannen durch Feinde schützt[/ULI]

[H3]Industrie[/H3]
Der Abschnitt „Industrie“ enthält Werte für verschiedene Industriekategorien wie Frachtlagerung, Durchsatz an Andockbuchten, Bergbau, Forschung und andere.

[H3]Boni[/H3]
Der Abschnitt „Boni“ fasst alle Boni zusammen, die der Rumpf oder Komponenten im Design bieten.

[H3]Zum Bauen erforderliche Ressourcen[/H3]
In diesem Abschnitt werden die Gesamtressourcen angezeigt, die zum Erstellen einer neuen Kopie dieses Entwurfs erforderlich sind.

Dazu gehören Ressourcen aus dem Rumpf und allen Komponenten des Designs</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>DesignSummaryContainer</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Taktische Einstellungen</StepTitle>
        <MarkupText>Verwenden Sie die Schaltflächen für die taktischen Einstellungen, um die Standardtaktiken für das neue Design festzulegen. Diese Standardtaktiken werden für neue Schiffe und Basen verwendet, die das Design verwenden.

Sobald die Schiffe gebaut sind, können sie ihre eigene Taktik festlegen, aber ihre anfängliche Taktik stammt von ihrem Design.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>TacticsButtonStrip</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Speichern und Beenden</StepTitle>
        <MarkupText>Wenn Sie alle Komponenten zu Ihrem Design hinzugefügt haben und alle Anforderungen erfüllt sind, klicken Sie auf die Schaltfläche Speichern und Beenden, um zur Hauptansicht zurückzukehren.

Oder Sie klicken auf die Schaltfläche Abbrechen, um zur Hauptansicht zurückzukehren, ohne das aktuelle Design zu speichern.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>Close</string>
          <string>Save</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
    </Steps>
  </TourItem>

  <TourItem>
    <Title>Ship Design Screen</Title>
    <Steps>
      <TourStep>
        <StepTitle>Einführung</StepTitle>
        <MarkupText>Im Bildschirm Schiffsdesign können Sie eine neue Design-Vorlage für ein Schiff, eine Basis oder einen Jäger erstellen.

Sie erstellen eine neue Design-Vorlage, indem Sie Komponenten zu den Einbaubuchten einer Hülle hinzufügen.

Ihre neue Design-Vorlage muss viele Anforderungen erfüllen, um als gültig zu gelten. Zum Beispiel:
[ULI]alle Design-Vorlagen müssen eine Schiffs- u. Stationsbrücke haben[/ULI]
[ULI]alle Design-Vorlagen müssen Treibstoff lagern, um Energie aus einem Reaktor zu erzeugen[/ULI]
[ULI]alle Schiffe müssen über Triebwerke verfügen, um mobil zu sein[/ULI]

Es gibt noch viele weitere Anforderungen, die für jede Rolle spezifisch sind.

[H3]Schaltfläche Empfehlungen[/H3]
Probieren Sie die Schaltfläche Empfehlungen sowie das Popup-Fenster aus, wenn Sie Komponenten zu Ihrer Design-Vorlage hinzufügen (oben im Fenster Design-Übersicht). Einige Empfehlungen sind optional (in gelb dargestellt). Andere Empfehlungen sind obligatorisch (in rot dargestellt).

Sie können Ihren Entwurf erst dann speichern, wenn alle Anforderungen erfüllt sind.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>Warnings</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Verfügbare Komponenten</StepTitle>
        <MarkupText>Die Liste verfügbare Komponenten zeigt alle erforschten Komponenten an, die Sie dem Entwurf hinzufügen können.

Es werden nur Komponenten angezeigt, die für die jeweilige Rolle gültig sind. Jäger sehen also keine Schiffskomponenten, und umgekehrt. Komponenten werden auch ausgeschlossen, wenn sie zu groß für irgendwelche Einbaubuchten in der Hülle sind.

Sie können die Komponenten mithilfe der Dropdown-Liste oben links im Fenster weiter filtern. So können Sie nach Einbaubucht-Typ filtern oder nur die neueste Komponente pro Kategorie anzeigen.

Sie können die Komponenten mithilfe der Dropdown-Liste oben rechts im Fenster sortieren. So können Sie nach Name, Kategorie, Tech-Level oder Größe sortieren.

[H3]Komponentenübersicht[/H3]
Wenn Sie mit dem Mauszeiger über eine Komponente fahren, wird rechts eine Zusammenfassung mit den technischen Daten der Komponente angezeigt.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>AvailableComponentContainer</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Einbaubuchten</StepTitle>
        <MarkupText>Die Liste "Einbaubuchten" zeigt alle Komponenten-Einbaubuchten in der Hülle an.

Die Komponenten, die Sie in der Liste "Einbaubuchten" hinzufügen, sind das Herzstück der Design-Vorlage. Die hier hinzugefügten Komponenten definieren die Fähigkeiten und das Verhalten des fertigen Designs.

Jede Einbaubucht hat einen Typ und eine Größe. Sie können nur dann Komponenten in einer Einbaubucht platzieren, wenn es sich um einen passenden Typ handelt und wenn die Größe der Komponente in die Einbaubucht passt.

Es gibt 6 Komponenten-Einbaubucht-Typen. Jeder Einbaubucht-Typ erlaubt nur bestimmte Arten von Komponenten:
[ULI]Allgemein: Schiffs- u. Stationsbrücken, Mannschaftsquartiere, Kraftstoffzellen, Reaktoren, Hyperantriebe, Frachträume, Passagierräume, Truppenräume, Bergbaumaschinen, Energiekollektoren und alle anderen[/ULI]
[ULI]Waffen: Waffen oder Traktorstrahlen[/ULI]
[ULI]Triebwerke: Triebwerke und Vektortriebwerke[/ULI]
[ULI]Verteidigung: Panzerung, Schilde oder Schadenskontrolle[/ULI]
[ULI]Hangars: Andockbuchten, Schiffsbau-Werften oder Jägerbuchten[/ULI]
[ULI]Sensoren: Scanner, Gegenmaßnahmen, Zielerfassungs-Computer, Erkundungsmodule, Scanner-Störsender[/ULI]

So fügen Sie eine Komponente zu einem Feld hinzu:
[OLI]wählen Sie die gewünschte Komponente aus der Liste "Verfügbare Komponenten"[/OLI]
[OLI]suchen Sie in der Liste "Einbaubuchten" eine Einbaubucht des passenden Typs und der passenden Größe[/OLI]
[OLI]klicken Sie mit der linken Maustaste auf die Einbaubucht, um die Komponente zu platzieren[/OLI]

Sie können auch Folgendes tun:
[ULI]Wenn Sie den Mauszeiger über ein Feld bewegen, das bereits eine Komponente enthält, wird ein Popup-Vergleichsfenster angezeigt. So können Sie schnell die Unterschiede zwischen den Komponenten sehen[/ULI]
[ULI]Klicken Sie mit der rechten Maustaste auf ein Feld, um eine vorhandene Komponente zu entfernen[/ULI]

[H3]Externe Einbaubuchten[/H3]
Beachten Sie, dass einige Komponenten-Einbaubuchten im Vorschaumodell extern sind. Mit anderen Worten, sie sind an der Außenseite des Schiffes oder der Basis zu sehen.

Externe Einbaubuchten werden in der Liste "Einbaubuchten" durch ein 'Ansicht'-Symbol auf der linken Seite angezeigt. Sie können auf das Ansichtssymbol klicken, um die Vorschau so zu drehen, dass das externe Feld angezeigt wird.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>DesignComponentsContainer</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Design Vorschau</StepTitle>
        <MarkupText>In der Mitte des Bildschirms sehen Sie eine Vorschau des gewählten Designs.

Sie können die Ansicht drehen, indem Sie die rechte Maustaste gedrückt halten und die Maus nach links/rechts und oben/unten bewegen.

Mit dem Scrollrad der Maus können Sie die Vorschau vergrößern oder verkleinern.

[H3]Externe Einbaubucht-Markierungen[/H3]
Die externen Einbaubuchten werden in der Vorschau durch eine kugelförmige Markierung angezeigt. Die Farbe der Markierung entspricht dem Typ des Feldes.

Sie können die Markierungen für externe Einbaubuchten mit der Schaltfläche rechts neben dem Bereich für taktische Einstellungen ein- und ausschalten.

Sie können ausgewählte Komponenten direkt in die externen Einbaubuchten in der Vorschau platzieren:
[OLI]wählen Sie eine Komponente in der Liste Verfügbare Komponenten[/OLI]
[OLI]die gültigen Einbaubuchten werden dann in der Vorschau hervorgehoben[/OLI]
[OLI]klicken Sie mit der linken Maustaste auf eine gültige Einbaubucht, zu dem Sie die Komponente hinzufügen möchten[/OLI]

Sie können auch wie folgt vorgehen:
[ULI]Rechtsklick auf eine Feldposition in der Vorschau, um eine vorhandene Komponente aus dem externen Feld zu entfernen[/ULI]

[H3]Triebwerksplatzierung[/H3]
Beachten Sie, dass beim Hinzufügen von Triebwerken zu einem Schiffsentwurf die tatsächliche Einbaubucht, in der das Triebwerk hinzugefügt wird, von der von Ihnen ausgewählten Einbaubucht abweichen kann. Das liegt daran, dass Triebwerke symmetrisch bleiben müssen und daher immer auf abwechselnden Seiten des Designs hinzugefügt werden.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string/>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Design-Übersicht</StepTitle>
        <MarkupText>In der Design-Übersicht werden alle aktuellen Statistiken zu Ihrem Design angezeigt. Die Werte in diesem Bereich ändern sich, wenn Sie Komponenten zum Rumpf hinzufügen oder daraus entfernen.

Die Design-Übersicht enthält viele Abschnitte, in denen Daten zu verschiedenen Aspekten des Designs angezeigt werden. Viele der Daten enthalten weitere Informationen, wenn Sie mit der Maus darüber fahren.

Oben steht der Designname. Klicken Sie hier, um einen neuen Namen einzugeben.

[H3]Empfehlungen[/H3]
Als nächstes kommt die Schaltfläche „Empfehlungen“. Hier wird eine Zusammenfassung aller Warnungen oder Fehler im aktuellen Design angezeigt. 

Bewegen Sie den Mauszeiger über die Schaltfläche „Empfehlungen“, um ein größeres Zusammenfassungsfenster einzublenden. Klicken Sie auf die Schaltfläche, um das Empfehlungsfenster zu sperren.

Das Design ist ungültig (und kann nicht gespeichert werden), bis etwaige Fehler behoben sind.

[H3]Kerninformationen zum Design[/H3]
Als nächstes folgt eine Zusammenfassung der wichtigsten Design-Daten. Dazu gehören Informationen zu den Anschaffungs- und Wartungskosten.

Außerdem werden einige wichtige Anforderungen aufgeführt:
[ULI]Das Design darf nicht größer sein als die vom Rumpf maximal zulässige Größe[/ULI]
[ULI]Es muss ausreichend Personal für den Entwurf vorhanden sein[/ULI]

[H3]Bewertung[/H3]
Der Abschnitt „Bewertung“ fasst Daten zum Design in vier Schlüsselbereichen zusammen: Angriffsstärke, Verteidigungsstärke, Geschwindigkeit und Manöver sowie Scanner.

Bewegen Sie den Mauszeiger über jeden Wert, um eine Aufschlüsselung der Faktoren anzuzeigen, die zur Bewertung in jedem Bereich beitragen.

[H3]Energie[/H3]
Der Abschnitt „Energie“ fasst die Energieerzeugung, -speicherung und -verteilung im Entwurf zusammen.

Außerdem werden Diagramme angezeigt, die zeigen, wie Energie sowohl bei Unterlichtgeschwindigkeit im Kampf als auch bei Reisen im Hyperraum verbraucht wird. Für Basen wird nur ein Diagramm angezeigt.

Ein wichtiger Wert ist die Energieerzeugungsrate des Reaktors pro Brennstoffeinheit. Dies zeigt die Effizienz des Reaktorbrennstoffverbrauchs, die einen direkten Einfluss darauf hat, wie schnell ein Schiff nachtanken muss.

[H3]Bewegung[/H3]
Dieser Abschnitt ist nur für Schiffe relevant. Es zeigt die Bewegungsgeschwindigkeit und den Energieverbrauch auf verschiedenen Ebenen an.

Hier werden auch die Sprungreichweite des Hyperantriebs und die Gesamtkraftstoffreichweite angezeigt.

Die Sprunggenauigkeit des Hyperantriebs gibt die minimale Sprung-Ausgangsreichweite an, wenn Sie zu einem Ort reisen, an dem es keine eigene Kolonie oder Basis gibt, z.B. beim Angriff auf einen feindlichen Standort.

Das bedeutet, dass das Schiff den Sprung in etwa dieser Entfernung verlässt und dann mit Unterlichtgeschwindigkeit zum Ziel fliegen muss.

[H3]Waffen[/H3]
Der Abschnitt „Waffen“ beschreibt die Waffenreichweiten und Schadensraten pro Sekunde für verschiedene Waffenkategorien.

Wenn Sie mit der Maus über die Waffenschadensdiagramme fahren, werden weitere Informationen angezeigt.

Außerdem werden die Kämpferkapazität und die Baurate angezeigt.

[H3]Verteidigung[/H3]
Im Abschnitt „Verteidigung“ werden die Schild-, Panzerungs- und Schadensreparaturwerte für das Design angezeigt.

Wenn Sie mit der Maus über die Schild- und Panzerungsdiagramme fahren, werden weitere Informationen angezeigt.

Außerdem wird die Stärke der Enterverteidigung angezeigt.

[H3]Zielerfassung und Gegenmaßnahmen[/H3]
In diesem Abschnitt werden die Ziel- und Gegenmaßnahmen-Boni aufgeführt.

Durch die verbesserte Zielgenauigkeit werden Waffen präziser und treffen ihr Ziel mit größerer Wahrscheinlichkeit.

Durch verbesserte Gegenmaßnahmen ist ein Design besser in der Lage, feindliche Waffen abzuwehren und so Schaden zu vermeiden.

[H3]Sensoren[/H3]
Der Abschnitt „Sensoren“ beschreibt die Stärke und Reichweite verschiedener Scannertypen:
[ULI]Allgemeine Kurz- und Langstreckenscanner zur Erkennung entfernter Schiffe[/ULI]
[ULI]Hyperjump-Verfolgung feindlicher Schiffe, wenn diese von Ihrem Standort wegspringen[/ULI]
[ULI]Spurenscannen interner Informationen über feindliche Schiffe in der Nähe[/ULI]
[ULI]Scanner-Störung, die vor dem Scannen durch Feinde schützt[/ULI]

[H3]Industrie[/H3]
Der Abschnitt „Industrie“ enthält Werte für verschiedene Industriekategorien wie Frachtlagerung, Durchsatz an Andockbuchten, Bergbau, Forschung und andere.

[H3]Boni[/H3]
Der Abschnitt „Boni“ fasst alle Boni zusammen, die der Rumpf oder Komponenten im Design bieten.

[H3]Zum Bauen erforderliche Ressourcen[/H3]
In diesem Abschnitt werden die Gesamtressourcen angezeigt, die zum Erstellen einer neuen Kopie dieses Entwurfs erforderlich sind.

Dazu gehören Ressourcen aus dem Rumpf und allen Komponenten des Designs</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>DesignSummaryContainer</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Taktische Einstellungen</StepTitle>
        <MarkupText>Verwenden Sie die Schaltflächen für die taktischen Einstellungen, um die Standardtaktiken für das neue Design festzulegen. Diese Standardtaktiken werden für neue Schiffe und Basen verwendet, die das Design verwenden.

Sobald die Schiffe gebaut sind, können sie ihre eigene Taktik festlegen, aber ihre anfängliche Taktik stammt von ihrem Design.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>TacticsButtonStrip</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Speichern und Beenden</StepTitle>
        <MarkupText>Wenn Sie alle Komponenten zu Ihrer Design-Vorlage hinzugefügt haben und alle Anforderungen erfüllt sind, klicken Sie auf die Schaltfläche Speichern und Beenden, um zur Hauptansicht zurückzukehren.

Oder Sie klicken auf die Schaltfläche Abbrechen, um zur Hauptansicht zurückzukehren, ohne das aktuelle Design zu speichern.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>Close</string>
          <string>Save</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
    </Steps>
  </TourItem>

  <TourItem>
    <Title>Forschung</Title>
    <Steps>
      <TourStep>
        <StepTitle>Forschung</StepTitle>
        <MarkupText>Forschung schaltet neue Technologien frei, die Sie nutzen können, um Ihr Reich auf verschiedene Weise zu verbessern:
[ULI]neue Schiffshüllen und Komponenten ermöglichen es Ihnen, größere und bessere Schiffe und Basen zu bauen[/ULI]
[ULI]neue planetare Einrichtungen helfen Ihnen, Ihre Kolonien zu verbessern[/ULI]
[ULI]verbessern Sie Ihre Fähigkeit, neue Welten zu kolonisieren[/ULI]
[ULI]verbessern Ihre Bodentruppen[/ULI]
[ULI]bieten verschiedene Boni, einschließlich der Verbesserung Ihrer diplomatischen Beziehungen zu anderen Fraktionen[/ULI]</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ResearchSection_SectionHeader</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Forschungsbildschirm und Forschungsleistung</StepTitle>
        <MarkupText>Diese Schaltfläche öffnet den Forschungsbildschirm, in dem Sie den gesamten Technologiebaum einsehen und neue Projekte für die Forschung auswählen können.

Sie können den Forschungsfortschritt auch beschleunigen, indem Sie für die Blitzforschung eines Projekts bezahlen.

[H3]Gleichzeitige Projekte[/H3]
Wenn Sie über mehrere Forschungsstationen verfügen, können Sie mehr als ein Projekt gleichzeitig erforschen.

Mit diesem Wert legen Sie die Obergrenze fest, wie viele Projekte Sie gleichzeitig erforschen können.

[H3]Forschungsquellen und Leistung[/H3]
Die Forschungsleistung stammt sowohl von den Populationen in Ihren Kolonien als auch von den Forschungsstationen, die Sie bauen.

Um Ihre Forschungsleistung voll auszuschöpfen, sollten Sie auch überschüssige Mittel für die Forschung ausgeben. Vollständig finanzierte Forschung bedeutet schnelleren Zugang zu neuen Technologien.

Sie können die Forschungsmittel auf dem Bildschirm Finanzielle Mittel (Umschalt-F2) im Abschnitt Reich zuweisen.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ResearchScreenButton</string>
          <string>Research_MaximumConcurrentProjects</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Forschungsstationen</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm listet alle aktuellen Gebiete in Ihrem Reich auf, die der Forschung dienen. Dazu gehören Forschungsstationen und alle anderen Basen mit Forschungslabors. Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters aus. Sie können nach bestimmten Forschungsboni filtern, um schnell alle Gebiete für ein bestimmtes Forschungsgebiet in Ihrem Reich zu finden.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Gebiete auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie mit dem Mauszeiger auf ein Objekt in der Liste zeigen, wird das Gebiet auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird sein Gebiet ausgewählt. Wenn Sie auf das Objekt doppelklicken, wird die Ansicht auf dieses Gebiet verschoben.

[H3]Forschungsleistung[/H3]
Jedes Objekt in der Liste zeigt den Forschungsoutput für das Gebiet an. Außerdem sind alle Forschungsboni des Gebiets aufgeführt. Fahren Sie mit dem Mauszeiger über die Beschreibung der Boni, um eine vollständige Übersicht über alle Forschungsboni auf dem Gebiet zu erhalten, einschließlich ihrer Herkunft. Wenn sich Wissenschaftler an Bord der Basis befinden, werden sie ebenfalls hier oben rechts angezeigt.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ResearchResearchStations_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Neue Forschungsstandorte</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm zeigt Ihnen Gebiete an, die Sie erforscht haben und die einen besonderen Forschungsbonus haben. In diesen Gebieten sollten Sie neue Forschungsstationen errichten. Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters aus. Sie können nach bestimmten Forschungsboni filtern, um schnell neue Gebiete für ein bestimmtes Forschungsgebiet zu finden.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die neuen Gebiete auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie mit dem Mauszeiger auf ein Objekt in der Liste zeigen, wird das Gebiet auf der Karte angezeigt. So können Sie leicht erkennen, wo sich ein Gebiet in Beziehung zu anderen befindet.

Wenn Sie auf ein Objekt in der Liste klicken, wird es ausgewählt. Ein Doppelklick auf ein Objekt verschiebt die Ansicht auf dieses Gebiet.

Jedes Objekt in der Liste zeigt die Forschungsboni auf dem Gebiet an. Bewegen Sie den Mauszeiger über die Beschreibung der Boni, um eine vollständige Übersicht über alle Forschungsboni auf dem Gebiet zu erhalten, einschließlich ihrer Herkunft. 

[H3]Neue Forschungsstationen in die Warteschlange stellen[/H3]
Mit der Schaltfläche auf der rechten Seite können Sie den Bau einer neuen Forschungsstation auf dem Gebiet in die Warteschlange stellen. Wenn das nächste Bauschiff verfügbar ist, wird es hier eine Forschungsstation errichten. Sie können die Schaltfläche erneut anklicken, um den Bau abzubrechen.

Wenn Sie in dem Gebiet nicht bauen können, ist die Schaltfläche Warteschlange deaktiviert. Ein Tooltip auf der Schaltfläche erklärt, warum Sie dort nicht bauen können.

[H3]Gefährliche Gebiete[/H3]
Ein rotes Blitzsymbol wird neben dem Namen des Gebiets angezeigt, wenn das Gebiet als gefährlich eingestuft wird. Ein Gebiet gilt als gefährlich, wenn dort ungeklärte Gefahren lauern, wie Piraten oder tödliche Weltraumkreaturen.

Nicht-militärische Schiffe können nicht in ein gefährliches Gebiet reisen. Die Bedrohungen müssen erst von Militärschiffen oder einer Flotte beseitigt werden. Das bedeutet, dass Sie zwar den Bau neuer Forschungsstationen an einem gefährlichen Gebiet in die Warteschlange stellen können, aber Bauschiffe werden nicht dorthin fliegen, um die neue Station zu bauen, solange die Bedrohungen nicht beseitigt sind.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ResearchNewResearchLocations_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Menge der Forschungsboni</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm listet alle Forschungsboni in Ihrem Reich auf, aufgeschlüsselt nach Typ. Forschungsboni sind in zweierlei Hinsicht wichtig:
[ULI]die Forschungsgeschwindigkeit wird für Projekte mit dem passenden Bonustyp erhöht, z.B. wird die Erforschung neuer Schiffshüllen beschleunigt, wenn Sie Bauforschungsboni haben[/ULI]
[ULI]einige Forschungsprojekte haben zusätzliche Anforderungen, die nur erfüllt werden können, wenn Sie über genügend Forschungsboni eines bestimmten Typs verfügen, z.B. müssen Sie für einige hochwertige Schildprojekte eine bestimmte Anzahl von Schildforschungsboni haben[/ULI]

Wenn Sie den Mauszeiger über einen Forschungsbonustyp bewegen, wird in einem Fenster auf der rechten Seite eine vollständige Aufschlüsselung aller Quellen für diesen Bonus angezeigt.

Zu diesen Quellen können Gebiete gehören, in denen Sie eine Forschungsstation errichtet haben. Sie können auch Wissenschaftler und andere Charaktere enthalten. Andere Quellen können Rassen- oder Regierungsboni sein.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ResearchBonusAmounts_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Wissenschaftler</StepTitle>
        <MarkupText>Alle Wissenschaftlercharaktere in Ihrem Reich werden in dieser Liste angezeigt.

Sie können die Details jedes Wissenschaftlers sehen, indem Sie mit dem Mauszeiger über den Listeneintrag fahren und auf das Fenster auf der rechten Seite klicken, um es zu öffnen.

Sie können den Namen eines Wissenschaftlers ändern, indem Sie auf seinen Namen unter dem Porträt klicken und einen neuen Namen eingeben.

[H3]Standorte von Wissenschaftlern[/H3]
Wissenschaftler wenden Forschungsvorteile an, wenn sie sich an Bord einer Forschungsstation befinden. Sie sollten die Dropdown-Liste der Standorte und die Schaltfläche 'Transferieren' verwenden, um sie einem bestimmten Ort zuzuweisen.

Alternativ können Sie den Wissenschaftler auch automatisieren, so dass Ihre Forschungsberater das beste Gebiet für ihn auswählen. Verwenden Sie dazu die Schaltfläche 'Automatisieren' unter dem Wissenschaftlerporträt auf der rechten Seite.

[H3]Events[/H3]
Ganz unten in der Detailanzeige finden Sie eine Liste aller Events, an denen der Wissenschaftler teilgenommen hat. Verschiedene Events können seine Fähigkeiten verbessern oder verschlechtern oder ihm neue Charaktereigenschaften verleihen.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>CharactersScientists_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
    </Steps>
  </TourItem>

  <TourItem>
    <Title>Forschungsfenster</Title>
    <Steps>
      <TourStep>
        <StepTitle>Übersicht</StepTitle>
        <MarkupText>Der Forschungsbildschirm zeigt alle Forschungsprojekte an.

Projekte müssen erforscht werden, um ihren Nutzen freizuschalten. Das Erforschen braucht Zeit. Die Geschwindigkeit der Forschung wird durch die Forschungsleistung Ihrer Kolonien und Forschungsstationen bestimmt.

Forschungsprojekte liefern die folgenden Arten von neuen Technologien, die Ihr Reich auf verschiedene Weise verbessern können:
[ULI]neue Schiffshüllen und Komponenten ermöglichen es Ihnen, größere und bessere Schiffe und Basen zu bauen[/ULI]
[ULI]neue planetare Einrichtungen helfen Ihnen, Ihre Kolonien zu verbessern[/ULI]
[ULI]verbessern Sie Ihre Fähigkeit, neue Welten zu kolonisieren[/ULI]
[ULI]verbessern Ihre Bodentruppen[/ULI]
[ULI]bieten verschiedene Boni, einschließlich der Verbesserung Ihrer diplomatischen Beziehungen zu anderen Fraktionen[/ULI]

Die linke Seite des Bildschirms ist die niedrigste Technologiestufe. Dies sind die Techs, die Sie zu Beginn eines neuen Spiels haben.

Je weiter Sie auf der rechten Seite des Bildschirms vorankommen, desto höher wird die Tech-Stufe. 

[H3]Reihenfolge der Forschung[/H3]
Die Projekte sind durch Pfade miteinander verbunden. Übergeordnete Projekte müssen vor untergeordneten Projekten erforscht werden. Wenn Sie ein Projekt erforschen, werden alle untergeordneten Projekte (in der Regel auf der rechten Seite) für die Forschung freigeschaltet.

[H3]Blinde versus nicht blinde Forschung[/H3]
Wenn Ihr Spiel so eingestellt ist, dass Sie blind forschen, können Sie nur die nächsten verfügbaren Projekte sehen, die über die bereits erforschten hinausgehen.

Wenn Sie Ihr Spiel so eingestellt haben, dass alle Forschungen angezeigt werden, können Sie alle Projekte ab Spielbeginn sehen.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string/>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Im Forschungsbildschirm navigieren</StepTitle>
        <MarkupText>Sie können die Ansicht auf dem Forschungsbildschirm verschieben, indem Sie mit der linken Maustaste klicken und die Maus ziehen.

Mit dem Scrollrad der Maus können Sie die Ansicht schnell nach oben oder unten verschieben.

Sie können die Ansicht vergrößern oder verkleinern, um mehr oder weniger von den verfügbaren Projekten zu sehen. Sie können dies auf 2 Arten tun:
[ULI]Halten Sie die Strg-Taste gedrückt, während Sie das Scrollrad der Maus benutzen[/ULI]
[ULI]klicken Sie auf die Schaltflächen Hineinzoomen oder Herauszoomen im Fenster auf der rechten Seite[/ULI]

Sie können auch die Pfeiltasten verwenden, um nach oben/unten/links/rechts zu scrollen.

Um die Ansicht schnell nach oben oder unten zu verschieben, verwenden Sie die Tasten PageUp und PageDown.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>Research_ZoomIn</string>
          <string>Research_ZoomOut</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Ein Projekt anzeigen und erforschen</StepTitle>
        <MarkupText>Wenn Sie den Mauszeiger über ein Projekt bewegen, wird eine Zusammenfassung des Projekts angezeigt, einschließlich der Vorteile, die es bringt. Wenn Sie den Mauszeiger länger über ein Projekt bewegen, wird eine detailliertere Zusammenfassung mit umfassenden Daten zu den Vorteilen des Projekts angezeigt.

Beachten Sie, dass Sie den Mauszeiger auch über Projekte in der Forschungswarteschlange und die Schaltfläche 'Empfohlenes Projekt in Warteschleife einreihen' bewegen können.

[H3]Ein Projekt in die Forschungswarteschleife stellen[/H3]
Klicken Sie mit der linken Maustaste auf ein Projekt, um es in die Warteschleife für die Forschung zu stellen.

Klicken Sie mit der rechten Maustaste auf ein Projekt, um es aus der Forschungswarteschleife zu entfernen.

[H3]Einführungskosten[/H3]
Bei einigen Projekten müssen Sie eine Gebühr entrichten, bevor die Forschung beginnen kann. Diese Kosten können aus Geld und Ressourcen bestehen.

Wenn Sie auf die linke Maustaste klicken, um ein Projekt in die Warteschleife zu stellen, für das Einführungskosten anfallen, erscheint ein Fenster, in dem Sie aufgefordert werden, die Zahlung der Kosten zu genehmigen.

[H3]Zusätzliche Anforderungen[/H3]
Einige Projekte erfordern einen zusätzlichen Forschungsbonus, bevor Sie mit ihrer Erforschung beginnen können. 

Das bedeutet, dass Sie sie nur dann in Angriff nehmen können, wenn Sie über genügend Forschungsboni eines bestimmten Typs verfügen, z.B. benötigen Sie für einige hochwertige Schildprojekte einen bestimmten Schwellenwert an Schildforschungsboni.

Sie können Forschungsboni in bestimmten Gebieten erhalten, indem Sie diese Gebiete durch Erkundung aufspüren. Wenn Sie ein Gebiet mit speziellen Forschungsboni finden, können Sie dort eine Forschungsstation errichten, um diese Boni für Ihr Reich zu erhalten.

Darüber hinaus können Sie auch auf andere Weise Forschungsboni erhalten:
[ULI]von Ihren Anführer- und Wissenschaftler-Charakteren[/ULI]
[ULI]einige Völker haben Forschungsboni in bestimmten Bereichen[/ULI]
[ULI]einige planetare Einrichtungen bieten Forschungsboni[/ULI]

[H3]Blitzforschung[/H3]
Sie können die Forschung an einem wichtigen Projekt beschleunigen, indem Sie es 'blitzforschen'. Das bedeutet, dass Sie Geld ausgeben, um die Forschungsrate für dieses Projekt zu verdoppeln.

Um Blitzforschung für ein Projekt zu betreiben:
[ULI]stellen Sie sicher, dass das Projekt gerade erforscht wird, d.h. das oberste Projekt in der Warteschlange ist[/ULI]
[ULI]klicken Sie auf das Projekt in der Ansicht[/ULI]
[ULI]es erscheint ein Fenster, in dem Sie aufgefordert werden, die Zahlung für die Blitzforschung des Projekts zu genehmigen[/ULI]</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string/>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Control Panel</StepTitle>
        <MarkupText>Auf der rechten Seite des Bildschirms befindet sich das Kontrollfenster für die Forschung. Dieses Fenster bietet eine Reihe von Funktionen, die Ihnen bei der Navigation durch den Tech-Baum helfen.

[H3]Maximal gleichzeitige Projekte[/H3]
Darunter finden Sie eine Erklärung zur maximalen Anzahl gleichzeitiger Forschungsprojekte. Bewegen Sie den Mauszeiger über diese Erklärung, um weitere Einzelheiten zu erfahren.

[H3]Hineinzoomen/Herauszoomen[/H3]
Auf der rechten Seite befinden sich die Schaltflächen Hineinzoomen und Herauszoomen, mit denen Sie mehr oder weniger von den verfügbaren Projekten sehen können.

[H3]Sprung-Schaltflächen[/H3]
Als nächstes folgen die Sprung-Schaltflächen. Wenn Sie auf eine dieser Schaltflächen klicken, können Sie die Ansicht sofort in die erste Zeile der Projekte dieser Kategorie verschieben.

Wenn Sie z.B. auf die Schaltfläche 'Hyperraumtechnik' klicken, wird die Ansicht sofort so verschoben, dass die Hyperantriebs-Projekte oben auf dem Bildschirm angezeigt werden.

[H3]Projekte filtern[/H3]
Darunter befindet sich eine Dropdown-Liste, mit der Sie die angezeigten Projekte filtern können. So können Sie sich ausschließlich auf eine Kategorie konzentrieren. Das bedeutet natürlich auch, dass Sie die anderen Projekte nicht sehen können. Kehren Sie also auf jeden Fall zu 'Alle Projekte' zurück.

[H3]Nächstes vorgeschlagenes Projekt[/H3]
Als nächstes folgt die Schaltfläche 'Empfohlenes Projekt in Warteschleife einreihen'. Diese Schaltfläche schlägt Ihnen das nächste Projekt vor, das Sie nach Meinung Ihrer Forschungsberater bearbeiten sollten. Klicken Sie auf die Schaltfläche, um das vorgeschlagene Projekt in die Warteschlange zu stellen.

Wenn Sie mit dem Mauszeiger über die Schaltfläche fahren, wird eine Zusammenfassung des vorgeschlagenen Projekts angezeigt. Wenn Sie den Mauszeiger über die Schaltfläche bewegen, wird das Projekt auch in der Ansicht angezeigt (Sie müssen eventuell herauszoomen, um zu sehen, wo es sich befindet).

[H3]Forschung in der Warteschleife[/H3]
Schließlich gibt es noch die Forschungswarteschlange. Hier sehen Sie alle Projekte, die derzeit in der Warteschlange für die Forschung stehen. Die obersten Projekte werden derzeit aktiv bearbeitet (die Anzahl der gleichzeitigen Projekte), während die nachfolgenden Projekte warten, bis die obersten Projekte abgeschlossen sind.

Sie können Projekte aus der Warteschlange entfernen, indem Sie mit der rechten Maustaste auf sie in der Warteschlange klicken. Sie können Projekte auch mit den Pfeilen auf der rechten Seite in der Warteschlange nach oben oder unten verschieben.

[H3]Beenden der Forschung[/H3]
Ganz oben befindet sich die Schaltfläche Forschung beenden. Klicken Sie auf diese Schaltfläche, um den Forschungsbildschirm zu schließen und zum Spiel zurückzukehren.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ResearchNavigationPanel</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
    </Steps>
  </TourItem>

  <TourItem>
    <Title>Militär</Title>
    <Steps>
      <TourStep>
        <StepTitle>Militärschiffe</StepTitle>
        <MarkupText>Militärschiffe verteidigen Ihr Reich gegen feindliche Angriffe. Sie können auch eingesetzt werden, um Ihr Reich durch Eroberung zu vergrößern, feindliche Flotten anzugreifen und in feindliche Kolonien einzudringen. Militärschiffe können Sie auch vor marodierenden Piraten und gefährlichen Weltraumkreaturen schützen.

Militärschiffe gibt es in verschiedenen Größen und Funktionen. Mit fortschreitender Technologie können Sie neue Militärschiffhüllen erforschen, die es Ihnen ermöglichen, größere Militärschiffe zu entwerfen und zu bauen.
[ULI]Eskorte: das kleinste Militärschiff. Kann feindliche Angriffe abwehren, vor allem, wenn sich mehrere Eskorten an einem Einsatzort befinden[/ULI].
[ULI]Fregatte: schnelle Schiffe, die gut geeignet sind, um feindliche Angreifer, wie z.B. Piraten, abzufangen. Sie können auch effektiv als Wach- oder Eskortschiffe in einer Flotte eingesetzt werden[/ULI].
[ULI]Zerstörer: das kleinste Schiff, das sich gut für offensive Operationen eignet. Verfügen oft über viele Distanzwaffen, die effektive Fernangriffe gegen feste Ziele wie feindliche Stützpunkte ermöglichen. Kann über Jägerschächte verfügen, was allerdings erhebliche Platzeinbußen zur Folge hat[/ULI].
[ULI]Kreuzer: sehr starke und fähige Mehrzweckkampfschiffe. Verfügen in der Regel über ein ausgewogenes Waffenarsenal, haben aber in der Regel keine exotischere Ausrüstung wie Flächenwaffen oder Hyper Stop-Komponenten. Kann über Jägerschächte verfügen[/ULI].
[ULI]Schlachtschiff: Der größte Typ eines Militärschiffs. In der Regel ist es mit einer ganzen Reihe von Waffentypen ausgestattet: Nahkampf, Abstandswaffen, Abfangwaffen, Flächenwaffen, Ionenwaffen und Hyper Stop. Kann auch über Jägerschächte und Langstrecken-Scanner verfügen. Die offensichtliche Wahl für Schiffe an der Spitze der Flotte. Auch gute Schiffe, auf denen Sie Ihre wertvollen Admiräle stationieren können[/ULI].
[ULI]Träger: Spezialschiffe mit mehreren Hangarplätzen, die viele Jäger aufnehmen können. Sie vermeiden es normalerweise, direkt in den Kampf einzugreifen und verlassen sich stattdessen auf ihre große Anzahl an Jägern, um den Feind anzugreifen. Sie können auch mit Langstreckenscannern ausgestattet sein und eignen sich gut zur Führung der Flotte[/ULI].
[ULI]Truppentransporter: Sie sind darauf spezialisiert, große Mengen an Truppen zur Invasion feindlicher Kolonien oder zur Verstärkung Ihrer eigenen Kolonien zu transportieren. Verfügen auch über Enterkapsel-Komponenten, um Truppen für die Invasion einzusetzen. Normalerweise Teil einer speziellen Invasionsflotte[/ULI].
[ULI]Treibstofftanker: versorgen andere Schiffe mit Treibstoff und erhöhen so deren Reichweite, insbesondere wenn sie sich in feindlichem Gebiet befinden. Können ihren eigenen Treibstoff von Gasplaneten abbauen. Kein reines Militärschiff, wird aber oft als Unterstützungsschiff für Flotten eingesetzt.[/ULI]

[H3]Zuteilung von Missionen[/H3]
Um einem Militärschiff Missionen zuzuweisen, wählen Sie es zunächst durch einen Linksklick in der Liste oder direkt in der Hauptansicht aus. Klicken Sie dann mit der rechten Maustaste auf das Ziel, um die Standardmission zuzuweisen.

Wenn Sie die Taste für den Rechtsklick gedrückt halten, wird eine Liste aller gültigen Missionen für das Ziel angezeigt. Wählen Sie die gewünschte Missionsart aus der Liste aus.
[ULI]Angriff: leitet einen Angriff auf ein feindliches Ziel ein, sei es ein Schiff, eine Basis, eine Kolonie oder eine Raumkreatur. Beachten Sie, dass die Zuweisung einer Angriffsmission gegen eine feindliche Kolonie an ein Schiff mit Truppen eine Invasion auslöst, bei der das Schiff versucht, seine Truppen in der Kolonie zu landen[/ULI].
[ULI]Überfall: Versucht, die Schilde des feindlichen Stützpunkts zu senken und landet dann mit Enterkapseln Überfalltrupps. Wenn die Angreifer die Verteidiger besiegen, können sie den Stützpunkt plündern und Geld, Ressourcen oder Technologie erbeuten[/ULI].
[ULI]Eroberung: Versucht, die Schilde des feindlichen Schiffes oder Stützpunktes zu senken und landet dann Entertrupps, die versuchen, das Ziel zu übernehmen. Wenn die Eindringlinge alle Verteidiger besiegen, übernehmen sie das Schiff oder den Stützpunkt für Ihr Reich[/ULI].
[ULI]Bombardierung: Orbitales Bombardement einer feindlichen Kolonie, wodurch die Verteidigung, die Truppen, die Bevölkerung oder die Qualität der Kolonie reduziert wird. Dies kann ein effektives Mittel sein, um eine Kolonie vor einer Invasion zu schwächen. Bombardierungswaffen sind oft darauf spezialisiert, bestimmte Aspekte der Kolonieverteidigung zu zerstören[/ULI].
[ULI]Blockade: Blockieren Sie einen feindlichen Stützpunkt oder eine Kolonie und hindern Sie alle Schiffe daran, Fracht oder Passagiere zu laden oder zu entladen. Greift alle Schiffe an, die versuchen, die Blockade zu durchbrechen[/ULI].
[ULI]Eskorte: Begleiten Sie ein ziviles Schiff und schützen Sie es vor Angriffen jeglicher Art.[/ULI]
[ULI]Wache: Bewachen Sie eine befreundete Basis oder Kolonie und schützen Sie sie vor Angriffen.[/ULI]
[ULI]Truppen laden: Laden Sie Truppen aus einer Ihrer Kolonien auf ein Schiff mit freier Truppenkapazität.[/ULI]
[ULI]Truppen entladen: entladen Sie Truppen von einem Ihrer Schiffe auf eine Kolonie.[/ULI]</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>MilitaryShips_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>

      <TourStep>
        <StepTitle>Militärschiffe</StepTitle>
        <MarkupText>[H3]Liste der Militärschiffe[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle Militärschiffe in Ihrem Reich auf. Probieren Sie die umfangreichen Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters aus. Sie können nach Stärke, Größe, Flotte, Rolle und Angriffsstärke der Truppen sortieren. Sie können nach Rolle, Flottenstatus, Automatisierungsstatus und Schadensstärke filtern.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Militärschiffe auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird das Gebiet auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird es ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht auf dieses Gebiet.

Jedes Objekt in der Liste zeigt die aktuelle Mission des Schiffes an. Wenn das Schiff Teil einer Flotte ist, wird der Flottenname in Klammern hinter dem Schiffsnamen angezeigt. Außerdem werden die Kampfstärke des Schiffes und die Angriffsstärke der Truppen an Bord angezeigt. Alle Charaktere an Bord des Schiffes werden rechts neben der Missionsbeschreibung angezeigt.

Schiffe, die beschädigt sind oder sich im Bau befinden, haben einen roten oder orangefarbenen Hintergrund hinter ihrem Bild. Bewegen Sie den Mauszeiger über das Schiffsbild, um den Gesundheitszustand anzuzeigen.

Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird eine detaillierte Zusammenfassung in einem Fenster auf der rechten Seite angezeigt.

[H3]Automatisierungsstatus[/H3]
Mit der kleinen Schaltfläche auf der rechten Seite können Sie den Automatisierungsstatus des Schiffes ändern. So können Sie das Schiff manuell steuern oder es vollständig automatisieren, so dass es seine eigenen Missionen auswählen kann.

Oder Sie können eine spezifischere Automatisierung vornehmen, bei der das Schiff nur Missionen für Eskorte, Wache, Patrouille oder Überfall zuweisen kann.

[H3]Taktische Einstellungen[/H3]
Jedes Schiff verfügt über eine ganze Reihe von taktischen Einstellungen, mit denen Sie die Funktionsweise des Schiffes feinabstimmen können. Öffnen Sie den Bildschirm mit den taktischen Einstellungen, indem Sie das Schiff auswählen und auf die Schaltfläche 'Taktik einstellen' ganz rechts unter dem Auswahlfenster klicken.

Sie können steuern, wie die Schiffe auf Bedrohungen reagieren, indem Sie die Einsatzreichweite einstellen. Weitere Details erhalten Sie, wenn Sie den Mauszeiger über die einzelnen Einstellungen im Bildschirm Taktische Einstellungen bewegen.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>MilitaryShips_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Flotten</StepTitle>
        <MarkupText>Flotten sind Gruppierungen von Militärschiffen, die gemeinsam agieren, um Missionen auszuführen.

Sie haben eine Heimatbasis, die ihr Operationszentrum definiert. Sie haben auch eine Einsatzreichweite, die den Bereich definiert, in dem sie feindliche Ziele angreifen, in einem Radius von ihrer Heimatbasis aus.

[H3]Flottenliste[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle Flotten in Ihrem Reich auf. Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Flotten auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird das Gebiet auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird es ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht auf dieses Gebiet.

Jedes Objekt in der Liste zeigt die aktuelle Mission der Flotte an. Außerdem werden die Anzahl der Schiffe in der Flotte, die Kampfstärke der Flotte und die Angriffsstärke der Truppen in der Flotte angezeigt. Das Symbol für die Flottenrolle wird ganz rechts angezeigt. Alle Charaktere in der Flotte werden rechts neben der Missionsbeschreibung angezeigt.

Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird eine detaillierte Zusammenfassung in einem Fenster auf der rechten Seite angezeigt. Dieses Fenster zeigt eine vollständige Aufschlüsselung aller Schiffe der Flotte nach Schiffsrolle, Schadensstärke und Treibstoffvorrat. Sie enthält auch Details zu allen Admirälen und Generälen in der Flotte.

[H3]Flottenvorlagen und Flottenrollen[/H3]
Wie bereits erläutert, basieren Flotten auf einer Vorlage. Flotten können eine bestimmte Rolle haben, wie z.B.: Angreifen, Überfallen, Verteidigen oder Erobern. Diese Flotten wählen die Missionen aus, die zu ihrer Flottenrolle passen. 

Sie können eine Flotte auch manuell steuern, indem Sie ihre Rolle auf Manuell setzen (Schaltfläche Flottenrolle im Auswahlfenster) oder indem Sie der Flotte einfach eine Mission zuweisen (wodurch sie automatisch zu einer manuellen Flotte wird).

[H3]Neue Flotten erstellen[/H3]
Sie können eine neue Flotte auf verschiedene Arten erstellen:
[ULI]Wählen Sie mehrere Militärschiffe in der Hauptansicht aus, indem Sie sie mit gedrückter linker Maustaste auswählen oder indem Sie auf jedes Schiff mit der Strg-Taste klicken. Klicken Sie dann auf die Schaltfläche 'Neue Flotte erstellen' unter dem Auswahlfenster[/ULI]
[ULI]Wählen Sie mehrere Schiffe in der Liste der Militärschiffe aus, indem Sie bei gedrückter Strg- und Shift-Taste auf die Schiffe in der Liste klicken. Klicken Sie dann auf die Schaltfläche 'Neue Flotte erstellen' unter dem Auswahlfenster[/ULI]
[ULI]Wählen Sie im Bildschirm Flottenvorlagen die gewünschte Vorlage aus und klicken Sie dann entweder auf die Schaltflächen 'Neue Flotte bilden' oder 'Neue Flotte bauen' auf der rechten Seite[/ULI]

Sie können auch einzelne Schiffe zu einer bestehenden Flotte hinzufügen, indem Sie das Schiff auswählen und auf die Schaltfläche 'Schiff zur Flotte hinzufügen' im Auswahlfenster klicken. Daraufhin wird eine Liste mit allen Flotten angezeigt, denen Sie beitreten können. Wählen Sie die Flotte aus, der das Schiff beitreten soll, indem Sie sie in der Liste anklicken.

[H3]Taktische Einstellungen[/H3]
Flotten verfügen über eine ganze Reihe von taktischen Einstellungen, mit denen Sie ihr Vorgehen feinabstimmen können. Öffnen Sie den Bildschirm mit den taktischen Einstellungen, indem Sie die Flotte auswählen und auf die Schaltfläche 'Taktik einstellen' ganz rechts unter dem Auswahlfenster klicken.

Sie können steuern, wie die Flotten auf Bedrohungen reagieren, indem Sie die Einsatzreichweite einstellen. Weitere Details erhalten Sie, wenn Sie den Mauszeiger über die einzelnen Einstellungen im Bildschirm Taktische Einstellungen bewegen.

Beachten Sie, dass auch die einzelnen Schiffe innerhalb einer Flotte ihre eigenen taktischen Einstellungen haben. Wie Flotten- und Schiffstaktik zusammenspielen, können Sie im Abschnitt 'Flottenschiffe - Taktische Überlagerungen' einstellen.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>MilitaryFleets_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Flottenvorlagen</StepTitle>
        <MarkupText>Flottenvorlagen ermöglichen es Ihnen, die Zusammensetzung Ihrer Flotten zu definieren, indem Sie die Anzahl der Schiffe für jede Schiffsrolle festlegen. Sie definieren auch eine Gruppierung von taktischen Standardeinstellungen. Sie können dann neue Flotten auf der Grundlage einer Vorlage erstellen.

Die Flotten werden versuchen, Schiffe aufzunehmen, die den in der Vorlage angegebenen Rollen und Mengen entsprechen. Wenn jedoch nicht genügend Schiffe für eine gewünschte Rolle zur Verfügung stehen, greift die Flotte auf Schiffe aus anderen Rollen zurück, um die Gesamtzahl der Schiffe aufzufüllen.

[H3]Flottenvorlagentypen[/H3]
Jede Flottenrolle hat eine Standardvorlage: Angreifen, Überfallen, Verteidigen, Erobern. Sie können auch manuell andere Vorlagen für jede Flottenrolle erstellen.

[H3]Erstellen von Flotten mit Flottenvorlagen[/H3]
Sie können neue Flotten erstellen, indem Sie manuell Schiffe auswählen und dann eine Flotte mit ihnen bilden. Der Bildschirm Flottenvorlagen bietet jedoch einige schnelle Möglichkeiten, neue Flotten zu erstellen.

Auf dem Bildschirm Flottenvorlagen können Sie die gewünschte Vorlage auswählen und dann entweder auf die Schaltflächen 'Neue Flotte erstellen' oder 'Neue Flotte bauen' auf der rechten Seite klicken.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>FleetTemplatesButton</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Truppen</StepTitle>
        <MarkupText>Truppen werden zur Invasion feindlicher Kolonien und zur Verteidigung Ihrer Kolonien gegen eine Invasion eingesetzt.

Truppeneinheiten werden in Ihren Kolonien rekrutiert und es dauert eine Weile, bis sie einsatzbereit sind. Größere Kolonien können Truppen schneller ausbilden und wiederherstellen als kleinere Kolonien.

Neue Truppeneinheiten können durch Forschung freigeschaltet werden. Höherstufige Truppeneinheiten können nur rekrutiert werden, wenn die erforderliche planetare Einrichtung in einer Kolonie gebaut wird.

Truppen können in Kolonien garnisoniert werden. Das bedeutet, dass sie dauerhaft in der Kolonie stationiert sind, um diese zu verteidigen, und daher nicht von Truppentransportschiffen abgeholt werden.

Die Rekrutierung von Truppenteilen kostet einmalig Geld. Sie haben auch laufende jährliche Unterhaltskosten.

Jede Truppe hat auch eine bestimmte Größe: einige sind klein (Infanterie), andere sind größer (gepanzert, planetare Verteidigung). Die Größe ist wichtig, wenn Sie die Truppentransportkapazität für Truppentransportschiffe und Invasionsflotten berücksichtigen.

[H3]Typen von Truppenteilen[/H3]
Es gibt 5 Typen von Truppenteilen:
[ULI]Infanterie: die grundlegende defensive Truppeneinheit. Die Infanterie ist von Beginn des Spiels an verfügbar. Jedes Volk hat seine eigene einzigartige Infanterieeinheit mit verschiedenen Stärken und Schwächen[/ULI]
[ULI]Gepanzert: die primäre Angriffstruppeneinheit. Benötigt zur Rekrutierung eine Panzerkaserne[/ULI]
[ULI]Planetare Verteidigung: spezialisierte Verteidigungstruppen, die feindliche Truppen auf dem Weg von ihren Landungsschiffen zur Planetenoberfläche abfangen können. Erfordert eine Einrichtung des Planetenverteidigungszentrums zur Rekrutierung[/ULI]
[ULI]Spezialkräfte: hochtrainierte Infanterieeinheiten, die darauf spezialisiert sind, die Verteidigungsanlagen von Kolonien während einer Invasion auszuschalten (Bodeneinrichtungen, verteidigende planetare Verteidigungseinheiten, feindliche Generäle). Verteidigende Spezialkräfte konzentrieren sich auf die Eliminierung von eindringenden Spezialkräften. Erfordert eine "Kaserne für Spezialkräfte" zur Rekrutierung[/ULI]
[ULI]Titanen: sehr starke High-End-Angriffseinheiten. Erfordert ein "Titanen Fertigungszentrum" zur Rekrutierung[/ULI]

[H3]Truppenliste[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle Truppeneinheiten in Ihrem Reich auf. Probieren Sie die umfangreichen Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters aus. Sie können nach Angriffs- und Verteidigungsstärke, Unterhaltskosten und Gebiet sortieren. Sie können nach Truppentyp, Garnisonsstatus und Gebiet (Kolonien vs. Transporter) filtern.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Truppen auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird das Gebiet auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird es ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht auf dieses Gebiet.

Jedes Objekt in der Liste zeigt die Angriffsstärke, die Verteidigungsstärke und die Unterhaltskosten für die Truppeneinheit an. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt bewegen, wird eine detaillierte Zusammenfassung in einem Fenster auf der rechten Seite angezeigt. Truppen mit Garnison sind durch eine blaue Linie unter ihrem Bild gekennzeichnet.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>MilitaryTroops_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Armeevorlagen</StepTitle>
        <MarkupText>Armeevorlagen ermöglichen es Ihnen, die relative Zusammensetzung von Truppentypen zu definieren. Armeevorlagen werden von Flotten und Kolonien verwendet, um festzulegen, wie viele Truppen eines bestimmten Typs sie haben sollten.

[H3]Armeevorlagen-Typen[/H3]
Es gibt 4 grundlegende Arten von Armeevorlagen:
[ULI]Invasion: wird den Flotten zugewiesen, um festzulegen, welche Truppen bei der Invasion feindlicher Kolonien eingesetzt werden sollen. Dazu gehören in der Regel viele Panzer, einige Spezialeinheiten, etwas Infanterie und Titanen (falls verfügbar).[/ULI]
[ULI]Große - Kolonieverteidigung: wird großen Kolonien (wie Ihrer Hauptstadt) zugewiesen, um festzulegen, welche Truppen zur Verteidigung der Kolonie gegen eindringende feindliche Truppen eingesetzt werden sollen. Dazu gehören in der Regel alle Truppentypen, vor allem aber viele Infanterie- und Planetenverteidigungseinheiten.[/ULI]
[ULI]Grenz - Kolonieverteidigung: wird gefährdeten Grenzkolonien zugewiesen, um festzulegen, welche Truppen zur Verteidigung der Kolonie gegen eindringende feindliche Truppen eingesetzt werden sollen. Dazu gehören in der Regel eine Menge Infanterie und einige Einheiten zur planetarischen Verteidigung.[/ULI]
[ULI]Standard - Kolonieverteidigung: wird allen anderen Kolonien zugewiesen, um festzulegen, welche Truppen zur Verteidigung der Kolonie gegen eindringende feindliche Truppen eingesetzt werden sollen. Dazu gehört in der Regel viel Infanterie.[/ULI]

Für jeden Typ gibt es eine Standardvorlage, aber Sie können diese modifizieren oder zusätzliche Vorlagen erstellen, die Ihren Bedürfnissen entsprechen.

[H3]Armeevorlagen zuweisen[/H3]
Sie können eine Armeevorlage für eine Kolonie auswählen, indem Sie die Kolonie markieren und die Schaltflächen 'Kolonie Automatisierung festlegen' > 'Armeevorlage' unter dem Auswahlfenster verwenden. Daraufhin wird eine Liste mit allen Armeevorlagen angezeigt, die Sie verwenden können. 

Wählen Sie die Vorlage, die Sie für die Kolonie verwenden möchten, indem Sie sie in der Liste anklicken. Die Kolonie wird dann versuchen, Verteidigungstruppen in dem Verhältnis zu rekrutieren, das in der Vorlage angegeben ist.

Sie können eine Armeevorlage für eine Flotte auswählen, indem Sie die Flotte markieren und die Schaltfläche 'Armeevorlage' unter dem Auswahlfenster verwenden. Daraufhin wird eine Liste mit allen Armeevorlagen angezeigt, die Sie verwenden können. Wählen Sie die Vorlage, die Sie für die Flotte verwenden möchten, indem Sie sie in der Liste anklicken. Die Flotte wird dann versuchen, Truppen in dem Verhältnis zu laden, das in der Vorlage angegeben ist.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>ArmyTemplatesButton</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Admiräle und Generäle</StepTitle>
        <MarkupText>Alle Admiräle und Generäle in Ihrem Reich werden in dieser Liste angezeigt.

Sie können die Details jedes Charakters sehen, indem Sie mit dem Mauszeiger über den Listeneintrag fahren und darauf klicken, um das Fenster auf der rechten Seite zu öffnen.

Sie können den Namen eines Charakters ändern, indem Sie auf seinen Namen unter dem Porträt klicken und einen neuen eingeben.

[H3]Admiräle und Generalstandorte[/H3]
Admiräle wenden ihre Kampfboni an, wenn sie sich an Bord eines Militärschiffes befinden, und insbesondere, wenn sie sich in einer Flotte befinden. Sie sollten die Standort-Dropdown-Liste und die Schaltfläche "Transferieren" verwenden, um sie einer bestimmten Flotte oder einem anderen Standort zuzuweisen.

Admiräle können auch Nicht-Kampfboni gewähren, wenn sie in Raumhäfen stationiert sind, z.B. die Geschwindigkeit beim Schiffsbau.

Generäle setzen ihre Bodenkampfboni ein, wenn sie sich in einer Kolonie befinden: entweder zur Verteidigung einer Ihrer eigenen Kolonien oder zur Invasion einer feindlichen Kolonie. Sie sollten die Standort-Dropdown-Liste und die Schaltfläche 'Transferieren' verwenden, um sie einer bestimmten Flotte oder Kolonie zuzuweisen.

Um einen General zur Verteidigung einzusetzen, sollten Sie ihn in einer Ihrer Kolonien platzieren. Wenn Sie sie für Angriffe einsetzen möchten, sollten Sie sie in einer Ihrer Invasionsflotten platzieren.

Generäle können auch Nicht-Kampfboni gewähren, wenn sie in Kolonien stationiert sind, z.B. die Rekrutierungsrate von Truppen.

Alternativ können Sie den Admiral oder General auch automatisieren, so dass Ihre Militärberater den besten Standort für sie auswählen. Verwenden Sie dazu die Schaltfläche 'Automatisieren' unter dem Charakterporträt auf der rechten Seite.

[H3]Events[/H3]
Ganz unten im Fenster der Detailanzeige finden Sie eine Liste aller Events, an denen der Admiral oder General teilgenommen hat. Verschiedene Events können ihre Fähigkeiten verbessern oder verschlechtern oder ihnen neue Charaktereigenschaften verleihen.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>CharactersAdmiralsGenerals_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Verteidigungsbasen</StepTitle>
        <MarkupText>Verteidigungsbasen sind schwere Waffenplattformen, die zur Verteidigung wichtiger Kolonien eingesetzt werden. Sie werden im Weltraum um die Kolonie herum gebaut und bieten eine beträchtliche Feuerkraft zur Bekämpfung angreifender feindlicher Kräfte.

[H3]Liste der Verteidigungsbasen[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle aktuellen Verteidigungsbasen in Ihrem Reich auf. Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Verteidigungsbasen auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie mit dem Mauszeiger auf ein Objekt in der Liste zeigen, wird das Gebiet auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird sein Gebiet ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht auf dieses Gebiet.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>MilitaryDefensiveBases_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Überwachungsstationen</StepTitle>
        <MarkupText>Überwachungsstationen sind spezialisierte Basen, die mit Langstreckenscannern ausgestattet sind, um strategische Gebiete zu überwachen. Sie werden an ruhigen Gebieten errichtet, die sich in Reichweite befinden, um feindliche Ziele zu überwachen.

[H3]Liste der Überwachungsstationen[/H3]
Dieser Bildschirm listet alle aktuellen Überwachungsstationen in Ihrem Reich auf. Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters aus.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Überwachungsstationen auf der Karte hervorgehoben. System- und Standortsymbole zeigen auch Raumhäfen mit dem gelben Konstruktionssymbol an. Wenn Sie mit dem Mauszeiger auf ein Objekt in der Liste zeigen, wird das Gebiet auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird sein Gebiet ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht auf dieses Gebiet.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>MilitaryMonitoringStations_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Neue Standorte für Überwachungsstationen</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm listet ideale Gebiete auf, in denen Sie neue Überwachungsstationen errichten sollten.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Gebiete der neuen Überwachungsstationen auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie mit dem Mauszeiger auf ein Objekt in der Liste zeigen, wird das Gebiet auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird es ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht auf dieses Gebiet.

[H3]Neue Überwachungsstationen in die Warteschlange stellen[/H3]
Mit der Schaltfläche auf der rechten Seite können Sie den Bau einer neuen Überwachungsstation auf dem Gebiet in die Warteschlange stellen. Sie können die Schaltfläche erneut anklicken, um den Bau abzubrechen.

Wenn Sie auf dem Gebiet nicht bauen können, wird die Schaltfläche Warteschlange deaktiviert. Ein Tooltip auf der Schaltfläche erklärt, warum Sie dort nicht bauen können.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>MilitaryNewMonitoringLocations_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Feindliche Ziele</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm listet bekannte feindliche Ziele auf, die Sie mit Ihren Flotten angreifen können. Dazu gehören feste Ziele wie feindliche Basen (z.B. Piratenbasen) und Kolonien. Sie enthält auch feindliche Flotten, deren aktuelles Gebiet wir kennen.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die feindlichen Ziele auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird das Gebiet auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird sein Gebiet ausgewählt. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht auf dieses Gebiet.

Jedes Objekt in der Liste zeigt die bekannte Stärke des Feindes auf dem Gebiet des Ziels an. Bei feindlichen Basen wird auch die aktuelle Gesundheitsstufe des Ziels angezeigt.

[H3]Verteidigungsstärke[/H3]
Für feindliche Kolonien wird hier die bekannte Stärke der verteidigenden Truppen angezeigt. Beachten Sie, dass es sich hierbei um eine Schätzung handeln kann, wenn die Kolonie nicht direkt sichtbar ist, so dass Vorsicht geboten ist, wenn Sie eine Invasion erwägen.

[H3]Angriffe in die Warteschlange stellen[/H3]
Mit der Schaltfläche auf der rechten Seite können Sie einen Angriff gegen das Ziel in die Warteschlange stellen. Wenn die nächste geeignete Flotte verfügbar ist, wird sie einen Angriffsauftrag gegen das Ziel erteilen. Sie können die Schaltfläche erneut anklicken, um den Angriff abzubrechen.

Wenn Sie das Ziel nicht angreifen können, ist die Schaltfläche Warteschlange deaktiviert. Ein Tooltip auf der Schaltfläche erklärt, warum Sie nicht angreifen können.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>MilitaryEnemyTargets_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Gefährliche Gebiete</StepTitle>
        <MarkupText>Einige Gebiete sind gefährlich, weil sie bekanntermaßen feindlich bedroht sind. Zu diesen Bedrohungen gehören in der Regel mobile Ziele wie Piratenschiffe und tödliche Weltraumkreaturen. Diese Bedrohungen bewegen sich oft von einem Gebiet zum anderen, daher sind diese Informationen flüchtig und werden häufig aktualisiert.

Zivile Schiffe werden nicht in ein Gebiet reisen, in dem feindliche Bedrohungen vorhanden sind. Das bedeutet, dass Bauschiffe dort keine Basen errichten werden. Erkundungsschiffe werden den Ort nicht weiter erforschen. Das bedeutet auch, dass Bergbauschiffe dort nicht abbauen und Frachter dort keine Fracht abholen oder ausliefern werden.

[H3]Gefährliche Gebiete[/H3]
Dieser Bildschirm listet gefährliche Gebiete auf, die bekanntermaßen feindlich bedroht sind. Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters. Sie können nach jeder Art von Bedrohung filtern, einschließlich bestimmter Arten von Weltraumkreaturen.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die gefährlichen Gebiete auf der Karte hervorgehoben. System- und Standortsymbole zeigen gefährliche Gebiete auch mit dem roten Blitzsymbol an. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird das Gebiet auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wählen Sie das Gebiet aus, in dem es sich befindet. Ein Doppelklick auf das Objekt verschiebt die Ansicht auf dieses Gebiet.

Jedes Objekt in der Liste zeigt die größte Bedrohung auf dem Gebiet zusammen mit der Gesamtstärke des Feindes an. Es wird auch angezeigt, wann diese Informationen zuletzt aktualisiert wurden und wie genau sie sind.

[H3]Bedrohungsuntersuchung in Warteschlange stellen[/H3]
Mit der Schaltfläche auf der rechten Seite können Sie eine Bedrohungsuntersuchung und Räumung des gefährlichen Gebiets in die Warteschlange stellen. Sobald die nächste geeignete Flotte zur Verfügung steht, wird sie sich zu dem Gebiet begeben und alle Bedrohungen beseitigen, die sie dort vorfindet.

Sie können die Schaltfläche erneut anklicken, um die Untersuchung abzubrechen.

Wenn Sie das Gebiet nicht erkunden können, wird die Schaltfläche Warteschlange deaktiviert. Ein Tooltip auf der Schaltfläche erklärt, warum Sie nicht ermitteln können.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>MilitaryDangerousLocations_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
    </Steps>
  </TourItem>

  <TourItem>
    <Title>Zivil</Title>
    <Steps>
      <TourStep>
        <StepTitle>Alle Zivilschiffe</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm listet alle zivilen Schiffe in Ihrem Reich auf. Dazu gehören Frachter, Passagierschiffe und Bergbauschiffe.

Zivilschiffe sind Teil Ihrer zivilen Wirtschaft, so dass Sie ihnen normalerweise keine Missionen zuweisen können. Stattdessen suchen sie sich ihre eigenen Missionen: Frachttransport, Transport von Touristen und Migranten und Abbau von Ressourcen.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die zivilen Schiffe auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie mit dem Mauszeiger über ein Objekt in der Liste fahren, wird der Standort auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird es ausgewählt. Ein Doppelklick auf den Eintrag verschiebt die Ansicht an diesen Ort.

Jedes Listenelement zeigt die aktuelle Mission des Schiffes an. Außerdem wird angezeigt, ob das Schiff Fracht oder Passagiere an Bord hat.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>CivilianShipsAll_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Frachter</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm listet alle Frachter in Ihrem Reich auf.

Frachter sind Teil Ihrer zivilen Wirtschaft, daher können Sie ihnen keine Missionen zuweisen. Stattdessen suchen sie sich ihre eigenen Missionen und transportieren Fracht zwischen verschiedenen Orten.

Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters. Sie können nach der Art der transportierten Ressourcen filtern: Treibstoff, Bau- oder Luxusressourcen.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Frachter auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie mit dem Mauszeiger über ein Objekt in der Liste fahren, wird der Standort auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird es ausgewählt. Ein Doppelklick auf den Eintrag verschiebt die Ansicht an diesen Ort.

Jedes Listenelement zeigt die aktuelle Mission des Schiffes an. Es zeigt auch die Fracht an, die das Schiff transportiert.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>CivilianFreighters_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Passagierschiffe</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm listet alle Passagierschiffe in Ihrem Reich auf.

Passagierschiffe sind Teil Ihrer zivilen Wirtschaft, daher können Sie ihnen keine Missionen zuweisen. Stattdessen suchen sie sich ihre eigenen Missionen und transportieren Touristen und Migranten zwischen verschiedenen Orten.

Probieren Sie die Sortier- und Filteroptionen am oberen Rand des Fensters. Sie können nach der Art der Passagiere filtern, die transportiert werden: Touristen oder Migranten.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Passagierschiffe auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über einen Eintrag in der Liste bewegen, wird die Position auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird es ausgewählt. Ein Doppelklick auf den Eintrag verschiebt die Ansicht an diesen Ort.

Jedes Listenelement zeigt die aktuelle Mission des Schiffes an. Außerdem werden alle Passagiere angezeigt, die sich an Bord des Schiffes befinden.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>CivilianPassengerShips_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Erholungsbasen</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm listet alle Erholungsorte in Ihrem Reich auf. Erholungsorte sind Ziele für den Tourismus. Passagierschiffe transportieren Touristen zu den Erholungsorten und verschaffen Ihrem Reich damit Einnahmen.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die Erholungsbasen auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird der Standort auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf das Objekt klicken, wird es ausgewählt. Ein Doppelklick auf den Eintrag verschiebt die Ansicht zu diesem Ort.

Jedes Listenelement zeigt die Landschaftsboni an diesem Ort an.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>CivilianResortBases_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
      <TourStep>
        <StepTitle>Neue Erholungsorte</StepTitle>
        <MarkupText>Dieser Bildschirm listet potenzielle neue Erholungsorte auf, die Sie anvisieren können. An diesen Orten sollten Sie neue Erholungsbasen errichten. Erholungsorte sind Ziele für den Tourismus. Passagierschiffe transportieren Touristen zu den Erholungsorten und verschaffen Ihrem Reich so Einnahmen.

Erholungsorte werden an landschaftlich reizvollen Orten in der Galaxie gebaut. Diese Orte verfügen in der Regel über ein natürliches landschaftliches Merkmal. Antike Ruinen können auch landschaftliche Boni bieten, die Sie nutzen können, indem Sie dort eine Erholungsbasis errichten.

Wenn Sie auf die Galaxie- oder Systemebene herauszoomen, werden die neuen Erholungsorte auf der Karte hervorgehoben. Wenn Sie den Mauszeiger über ein Objekt in der Liste bewegen, wird der Ort auf der Karte angezeigt. Wenn Sie auf den Eintrag klicken, wird er ausgewählt. Ein Doppelklick auf den Eintrag verschiebt die Ansicht zu diesem Ort.

Jedes Listenelement zeigt die bekannten Landschaftsboni an diesem Ort an. Bewegen Sie den Mauszeiger über die Beschreibung des Landschaftsbonus, um eine vollständige Zusammenfassung zu erhalten, einschließlich des natürlichen Merkmals, das den Bonus gewährt.

[H3]Neue Erholungsbasen in die Warteschlange stellen[/H3]
Die Schaltfläche auf der rechten Seite ermöglicht es Ihnen, den Bau einer neuen Erholungsbasis an diesem Ort in die Warteschlange zu stellen. Wenn das nächste Bauschiff verfügbar ist, wird es hier eine Erholungsbasis errichten. Sie können die Schaltfläche erneut anklicken, um den Bau abzubrechen.

Wenn Sie an diesem Ort nicht bauen können, ist die Schaltfläche Warteschlange deaktiviert. Ein Tooltip auf der Schaltfläche erklärt, warum Sie dort nicht bauen können.

[H3]Gefährliche Gebiete[/H3]
Ein rotes Blitzsymbol wird neben dem Gebietsnamen angezeigt, wenn das Gebiet als gefährlich eingestuft wird. Ein Gebiet gilt als gefährlich, wenn dort ungeklärte Gefahren lauern, wie Piraten oder tödliche Weltraumkreaturen.

Nicht-militärische Schiffe werden nicht zu einem gefährlichen Gebiet reisen. Die Bedrohungen müssen erst von Militärschiffen oder einer Flotte beseitigt werden. Das bedeutet, dass Sie zwar den Bau einer neuen Erholungsbasis in einem gefährlichen Gebiet in die Warteschlange stellen können, dass aber keine Schiffe dorthin fliegen werden, um die neue Basis zu bauen, solange die Bedrohungen nicht beseitigt sind.</MarkupText>
        <RelatedControlNames>
          <string>CivilianNewResortLocations_SubSection</string>
        </RelatedControlNames>
      </TourStep>
    </Steps>
  </TourItem>

</ArrayOfTourItem>
